[{"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.2.13单基线解singlebaselinesolution从m（m≥3）台GPS接收机同步观测值中，由m～1条独立基线构成观测方程，统一结算出m～1条基线向量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【3.3.5连测inclusiveleveling将水准点或其它高程点包含于水准路线中的观测。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3.3.8检测checking检查已测高差的变化是否超过规定而进行的观测。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【3.3.9重测re-leveling因成果质量不合格而重新进行的观测。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.4.4标底bottompole与基岩或被监测土层固成一体的底部标杆，是地层沉降信息向上传递的主要部件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.4.4标底bottompole与基岩或被监测土层固成一体的底部标杆，是地层沉降信息向上传递的主要部件。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.4.5滑筒slidingsleeve安装在保护管底部，是控制保护管与标底相对滑动间距的装置。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.3调查内容5.3.1地面沉降区地下水动态调查调查与监测的内容包括地下水水位、水量资料；与地下水有密切联系的地表水体的观测资料；重点调查地下水水位下降漏斗的形成特点、分布范围、发展趋势及其对已有建筑物的影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.3.5风暴潮调查在发生过风暴潮的地区开展风暴潮的频率、潮位和经济损失调查，在有条件的地区开展经济损失评估；开展河堤、桥梁等的变化调查。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.3.7地面沉降灾害和对环境的影响调查采用现场踏勘和访问的方法，对建筑设施的变形、倾斜、裂缝的发生时间和发展过程及规模程度等详细记录，同时了解被破坏建筑设施附近水源井的分布、抽水量及地面沉降的情况。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.2.10监测网络布设时，应尽量利用或靠近已有的国家水准点、城市高程网点、地下水动态监测点，以利于利用已有的资料或便于进行水准测量的联测。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.1.2.21地面沉降水准测量必须由专业测量单位或经过严格培训的人员实施，水准测量仪器的使用和检测见GB12897国家一、二等水准测量规范、GB12898国家三、四等水准测量规范和DZ/T0154地面沉降水准测量规范。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.4.4B级GPS网相邻点间平均距离等于70km,优于B级网的相邻点间平均距离应根据实际情况适当缩短。相邻点最小距离可为平均距离的1/3～1/2；最大距离可为平均距离的2～3倍。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.5.2选点人员应充分了解和研究测区情况，特别是交通、通讯、供电、气象和大地点等情况。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.1.3地下水位（水量）动态监测网应与沉降整体监测网络相协调。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2.2水准测量必要条件地面沉降水准测量前必须进行水准测量技术设计，在技术设计前收集有关水准测量的资料，水准测量的技术设计注意事项见DZ/T0154地面沉降水准测量规范。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.2.5各等级水准测量技术规格7.2.5.1各等级水准测量所算得的以测段往返测高差不符值计算每公里水准测量高差中数的偶然中误差M△不得超过表2规定的数值。以及按环闭合差计算每公里水准测量高差中数的全中误差Mω，不得超过表2规定的数值。式中：n——测段数；△——测段往返闭合差（特等为二次往返测高差中数之差），以mm计；S——测段长度，以km计；ω——水准环线闭合差，以mm计；F——水准环线周长，以km计；N——水准环数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.6.2基岩标之间的联测必须采用特等水准，即采用单路线二次往返观测（选用二台仪器同时对向往返观测），也可采用双转点法（双路线）一次往返观测进行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.4.2.2采用孔隙水压力仪进行监测时，一般采用单管敞开式孔隙水压力仪。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.1.2数据使用计算所用的外业手薄及起算数据，均应经检验核对无误后方可使用。当使用电子记录薄时，打印输出的主要项目应与手记相同，存贮在记录薄器内的各项限差应打印在记录中。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.3地下水动态监测网8.3地下水动态监测网应用于监测地面沉降的地下水动态监测外业成果和数据计算按照DZ/T0133地下水动态监测规范执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.1.2预测评价任务通过正确的、合理的、有根据的地面沉降趋势预测评价，得出关于地面沉降可能的危害性（或威胁性）和危险性的结论，供有关部门及当地政府和群众参考使用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【9.3.1演变（成因）历史分析法即应用岩土体变形破坏的机理及基本规律，通过地面调查研究，追溯其演变的全过程，对其稳定性变化的总趋势和区域性特征进行评价和预测。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【9.3.2工程地质类比法把已有的地面沉降区的研究（或评价）经验、成果直接应用到地质、水文地质工程地质条件及影响（因素）与之相似的新的研究区。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【9.3.2.2工程地质类比的主要内容a）地面沉降区（段）工程地质条件及水文地质条件；b）地面变形破坏类型及其发展趋势；c）地面沉降防御工程措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.3.3地面沉降数学模型预测法地面沉降数学模型为地下水流运动模型与土层压密模型两者的耦合模型。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.3.3.3地面沉降数学模型的建立在现阶段，地下水流运动模型，采用拟三维运动模型；地层压密模型，采用太沙基一维固结模型。因此，地面沉降数学模型是拟三维地下水流模型及垂直一维压缩模型的耦合模型。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.3.3.6地面沉降预测与地下水开采方案选择根据预测区地质、水文地质及工程地质条件、地下水开采现状以及管理决策部门对地下水的需求，可制订几套预测方案；然后运用地面沉降预测模型进行分析比较，选择其中优秀的方案，以求达到在最小的地面沉降量条件下，抽取最大可能的地下水开采量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.2.1简易监测在裂缝两侧或一侧（指具明显位移或下错的一盘）地表打入木桩（或埋入水泥桩），定时监测桩（用钢尺）的垂直及水平位移变化值；10.2.2精密监测建立监测网（站），用精密仪器（即经纬仪和水平仪）进行三维位移监测。通过一定时间的监测，可以从空间上掌握地裂缝（带）各监测点的位移变化规律。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【11.1.3在整理资料过程中，应及时编制各种图件（含附图、插图等）和表格，并为建立地面沉降数据库做好准备。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【11.2.3.2综合统计功能：任意监测点监测数据的月平均、年平均、年最大值、年最小值、年变幅等；各含水层基本情况、水化学、水文地质参数等指标；各工程地质层基本情况及主要物理力学性质指标统计值等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【J.2.3.3砂层弹性模量反算式中：Ec、Es——水位下降及回升期的模量；其它符号含义同前。未开发区资料少，同时为开发区总体规划提供预测数据，一般可采用估算总沉降量及地面沉降发展趋势预测。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2术语2术语2.0.1人工砂artificialsand岩石或卵石经除土开采、机械破碎、筛分而成的，公称粒径小于5mm的岩石或卵石(不包括软质岩和风化岩)颗粒。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.0.6人工砂混凝土manufacturedsandconcrete以人工砂为主要细骨料配制而成的水泥混凝土。2.0.6编制组根据对重庆、四川、贵州、云南、江苏、北京、湖南和福建等省市人工砂级配的调查统计，满足《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52-2006中Ⅰ区级配要求的占样本的13.9％，满足Ⅱ区级配要求的仅占1.5％，其中，公称粒径2.5mm的累计筛余基本上不符合现行行业标准规定的级配要求。因此，可掺用部分天然砂进行调配，以保证人工砂混凝土质量；无论天然砂掺加比例多少，都视为人工砂混凝土。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2人工砂的颗粒级配宜符合表4.1.1-1的规定。人工砂的实际颗粒级配与表4.1.1-1中累计筛余相比，除筛孔为4.75mm和600μm的累计筛余外，其余筛孔的累计筛余可超出表中限定范围，但超出量不应大于5％。当人工砂的实际颗粒级配不符合表4.1.1-1的规定时，宜采取相应的技术措施，并应经试验证明能确保混凝土质量后再使用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.2水泥的入机温度不宜超过60℃。4.2.2水泥的使用温度直接影响混凝土拌合物的温度，并影响混凝土的工作性能和体积稳定性。《水工混凝土施工规范》DL/T5144中规定，散装水泥入罐温度限定为不宜高于60℃。当工程进度需要而水泥供不应求时，水泥的入罐温度允许放宽到70℃。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.4粗骨料性能的试验方法应符合现行行业标准《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.5外加剂4.5外加剂4.5.1人工砂混凝土用外加剂应符合国家现行标准《混凝土外加剂应用技术规范》GB50119、《混凝土外加剂》GB8076、《混凝土膨胀剂》GB23439和《混凝土防冻剂》JC475等的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.2人工砂混凝土的强度标准值、强度设计值、弹性模量、轴心抗压强度与轴心抗拉疲劳强度设计值、疲劳变形模量等应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定。人工砂混凝土力学性能应按照现行国家标准《普通混凝土力学性能试验方法标准》GB/T50081的规定进行试验测定，并应满足设计要求。5.2.2明确了现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010、《混凝土强度检验评定标准》GB/T50107和《普通混凝土力学性能试验方法标准》GB/T50081等规范有关混凝土力学性能的规定同样适用于人工砂混凝土。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【5.3.2人工砂混凝土的抗冻、抗渗、抗氯离子渗透、抗碳化和抗硫酸盐侵蚀等耐久性能应符合设计要求；当设计无要求时，人工砂混凝土耐久性应符合现行国家标准《混凝土质量控制标准》GB50164的规定。人工砂混凝土耐久性能试验方法应符合现行国家标准《普通混凝土长期性能和耐久性能试验方法标准》GB/T50082的规定。5.3.2本条明确了人工砂混凝土耐久性能的参数，同时也强调现行国家标准《混凝土质量控制标准》GB50164、《普通混凝土长期性能和耐久性能试验方法标准》GB/T50082等规范有关混凝土耐久性能的规定同样适用于人工砂混凝土。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.5.8浇筑竖向尺寸较大的结构物时，应分层浇筑，每层浇筑厚度宜控制在300mm～350mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.6.4当遇大风或气温急剧变化时，不宜拆模。7.6.4本条规定主要是为避免因风速和温度变化较大造成的混凝土温度应力过大而危害混凝土结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.3硬化混凝土性能检验8.3硬化混凝土性能检验8.3.1人工砂混凝土强度的检验评定应符合现行国家标准《混凝土强度检验评定标准》GB/T50107的规定。8.3.1本条规定了人工砂混凝土强度检验评定依据。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【1总则1总则1.0.1为规范低层冷弯薄壁型钢房屋建筑的设计、制作、安装及验收，做到技术先进、经济合理、安全适用、确保质量，制定本规程。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.1.11山墙悬挑gableoverhang从山墙的结构外皮到屋顶结构外皮之间的水平距离。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.1.13结构面板structuralsheathing直接安装在立柱或梁上的面板，用以传递荷载和支承墙(梁)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.2.4计算系数及其他——计算受弯构件的承载力和稳定性时的系数；kt——考虑结构试件变异性的因子；ksc——结构特性变异系数；kf——几何尺寸不定性变异系数；km——材料强度不定性变异系数；——计算压弯构件的承载力和稳定性时的系数；n——螺钉个数；抗剪墙数；T——结构基本自振周期；α——屋面坡度；折减系数；βm——等效弯矩系数；γR——抗力分项系数；γRE——承载力抗震调整系数；μx、μy、μw——计算长度系数；μr——屋面积雪分布系数；φ——轴心受压构件的整体稳定系数；η——计算受弯构件整体稳定系数时采用的系数；轴力修正系数；ξ——多个螺钉连接的承载力折减系数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.2.4计算系数及其他——计算受弯构件的承载力和稳定性时的系数；kt——考虑结构试件变异性的因子；ksc——结构特性变异系数；kf——几何尺寸不定性变异系数；km——材料强度不定性变异系数；——计算压弯构件的承载力和稳定性时的系数；n——螺钉个数；抗剪墙数；T——结构基本自振周期；α——屋面坡度；折减系数；βm——等效弯矩系数；γR——抗力分项系数；γRE——承载力抗震调整系数；μx、μy、μw——计算长度系数；μr——屋面积雪分布系数；φ——轴心受压构件的整体稳定系数；η——计算受弯构件整体稳定系数时采用的系数；轴力修正系数；ξ——多个螺钉连接的承载力折减系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.2本规程中的承重结构，应按承载能力极限状态和正常使用极限状态进行设计。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【4.1.5结构构件的受拉强度应按净截面计算；受压强度应按有效净截面计算；稳定性应按有效截面计算；变形和各种稳定系数均可按毛截面计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.4.4由水平风荷载标准值或多遇地震作用标准值产生的层间位移与层高之比不应大于1／300。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【5.1.3构件应按下列规定进行验算：1墙体立柱应按压弯构件验算其强度、稳定性及刚度；2屋架构件应按屋面荷载的效应，验算其强度、稳定性及刚度；3楼面梁应按承受楼面竖向荷载的受弯构件验算其强度和刚度。5.1.3楼面梁一般采用帽形或槽形(卷边)构件，在受压翼缘与楼面板采用规定间距的螺钉相连，对面外整体失稳及畸变屈曲的约束有保障，只需要按承受楼面竖向荷载的受弯构件验算其承载力和刚度。在相关构造不能肯定对面外整体失稳及畸变屈曲提供有效约束时，也可以按照本规程第6.1.4条的规定，进行稳定验算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2拼合截面(图6.1.1-2)绕X轴的强度和稳定性应按现行国家标准《冷弯薄壁型钢结构技术规范》GB50018的规定计算。拼合截面的几何特性可取各单个开口截面绕本身形心主轴几何特性之和。对抱合箱形截面，当截面拼合连接处有可靠保证时，可将构件翼缘部分作为部分加劲板件按照叠加后的厚度来考虑组合后截面的有效宽厚比。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.9连续梁中间支座处应沿支座长度方向设置刚性撑杆，间距不宜大于3.0m，其规格和连接应符合本规程第7.2.4条的规定。当楼面梁在中间支座处背靠背搭接时(图7.2.8)，可不布置刚性撑杆。图7.2.7悬臂拼合梁与承重外墙连接1-钢带支撑；2-连接角钢；3-梁-梁连接螺钉；4-刚性撑杆与梁连接7.2.9本条规定是为防止楼面梁整体或局部倾覆。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.14当有可靠依据时，楼面构造可采用其他构造方式。7.2.14本规程鼓励采用新的材料和新的构造做法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.14当有可靠依据时，楼面构造可采用其他构造方式。7.2.14本规程鼓励采用新的材料和新的构造做法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.1.2低层冷弯薄壁型钢房屋结构的抗剪墙体，在上、下墙体间应设置抗拔件，与基础间应设置地脚螺栓和抗拔件(图8.1.2)。图8.1.2抗剪墙连接件布置1-抗拔件；2-地脚螺栓8.1.2抗拔连接件(抗拔锚栓、抗拔钢带等)是连接抗剪墙体与基础以及上下抗剪墙体并传递水平荷载的重要部件，因此，抗剪墙体的抗拔连接件设置必须要保证房屋结构整体传递水平荷载的可靠性。对仅承受竖向荷载的承重墙单元，一般可不设抗拔件。足尺墙体试验和振动台试验表明，抗拔连接件对保证结构整体抗倾覆能力具有重要作用，设计及安装必须对此予以充分重视。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.2.5低层冷弯薄壁型钢建筑的墙体，应进行施工过程验算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9.1.2在屋架上弦应铺设结构板或设置屋面钢带拉条支撑。当屋架采用钢带拉条支撑时，支撑与所有屋架的交点处应用螺钉连接。交叉钢带拉条的厚度不应小于0.8mm。屋架下弦宜铺设结构板或设置纵向支撑杆件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【10.2.3冷弯薄壁型钢结构构件严禁进行热切割。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【12.0.4位于住宅单元之间的墙两侧的门窗洞口，其最近边缘之间的水平间距不应小于1.0m。12.0.4为了防止住宅发生火灾时，相邻单元受火灾烟气的影响，本条对单元之间的墙两侧窗口最近边缘之间的水平距离做了规定。此外，单元之间的墙应砌至屋面板底部，这样才能使该隔墙真正起到防火隔断作用，从而把火灾限制在一个单元之内，防止蔓延，减少损失。在单元式住宅中，单元之间的墙应无门窗洞口，以达到防火分隔的目的。如果屋面板的耐火极限不能达到相应的要求，需要考虑通过采取隔墙出屋面等措施，来防止火灾在单元之间的蔓延。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【A.0.5螺钉材料抗剪强度设计值应按下列公式确定：式中：de——螺钉有效直径；Ae——螺钉螺纹处有效面积；——试验得到的一个螺钉剪断承载力设计值；——螺钉抗剪强度设计值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.4入模温度temperatureofmixtureplacingtoform混凝土拌和物浇筑入模时的温度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.3.4水泥进场时应对水泥品种、强度等级、包装或散装仓号、出厂日期等进行检查，并应对其强度、安定性、凝结时间等性能指标及其他设计要求的性能指标进行复检。5.3.4应对水泥品种、强度等级、包装或散装型号、出厂日期等进行检查；如对其强度、安定性、凝结时间、水化热等性能指标复查不全，将直接影响混凝土工程质量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.0.6复合板外保温复合墙体的保温、隔热和防潮性能应符合现行国家标准《民用建筑热工设计规范》GB50176的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.8硅酮密封胶应符合现行国家标准《硅酮建筑密封胶》GB/T14683的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.1.2复合板外墙外保温工程的热工和节能设计除应符合本规程第3.0.6条的规定外，尚应符合下列规定：1保温层内表面温度应高于0℃，并且不应低于室内空气在设计温度、湿度条件下的露点温度；2门窗框外侧洞口四周、女儿墙、封闭阳台以及出挑构件等热桥部位应采取保温措施；3保温系统应计算金属锚固件、承托件热桥的影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.2.4非透明幕墙中，饰面层根据幕墙设计可选用不同的饰面材料，同样保温防火复合板的固定宜采用粘锚结合的固定方式。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.3有饰面复合板外墙外保温工程Ⅰ基层墙体6.3.1基层墙体的垂直度和平整度应符合现行国家标准《建筑装饰装修工程质量验收规范》GB50210的有关规定。不符合规定的基层墙体应进行找平处理，并应符合下列规定：1基层墙体的外侧应采用水泥砂浆进行找平，其厚度可根据墙面平整度确定。2基层墙体为混凝土墙以及灰砂砖等砌体时，基层墙体与水泥砂浆找平层之间应刷混凝土界面剂。3基层墙体为加气混凝土砌块时，应在涂刷专用界面剂后做薄抹灰砂浆找平层。4基层墙体上应进行锚固件的现场拉拔试验，试验结果应符合设计要求。达不到设计要求时，应进行加强处理。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5找平层与基层墙体的粘结强度不应低于0.3MPa。Ⅱ施工要点6.3.2施工前应进行绘排板图、弹线分格，并应符合下列规定：1应根据设计图纸绘制建筑外立面草图并确定优化排板分隔方案，分隔方案应做到省材、美观、安全。2应根据建筑立面设计和保温工程的技术要求，在墙面弹出垂直控制线、水平控制线，并应由控制线处开始测量门窗、线条、墙体等的实际尺寸。3弹线分格时，应在建筑外墙大角及其他必要处挂垂直基准线，每个楼层适当位置挂水平线。应按设计排板图的分隔方案，弹出每块板的安装控制线，确定接缝宽度，并应制作统一塞尺。4应根据实际弹线情况，结合设计排板图，出具相对应每块板的实际尺寸和详细构造图清单。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.5复合板的锚固应符合下列规定：1复合板粘贴完毕后可进行锚固件安装，锚固件的安装数量、固定位置应符合设计要求。2应将锚固件固定于墙体上，并拧紧膨胀螺栓，确保锚固件与基层充分锚固。胶粘剂未干前，锚栓预拧不应过紧，宜在胶粘剂干燥24h后拧紧。3当安装外门窗洞口和防火隔离带等异型部位复合板时，应按设计要求预制特殊尺寸的有饰面复合板进行锚固安装。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【7.1.3本条规定保温防火复合板建筑外墙外保温工程施工过程中应进行的隐蔽工程验收内容，以规范隐蔽工程验收。当施工中出现本条未列出的内容时，应在施工方案中对隐蔽工程验收内容加以补充。需要注意，本条要求隐蔽工程验收不仅应有详细的文字记录，还应有必要的图像资料。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.3复合板外墙外保温工程所采用的复合板、胶粘剂、抹面胶浆、锚栓、玻纤网，进场时应对下列性能进行抽样复验：1复合板的单位面积质量、拉伸粘结强度、燃烧性能等级；2胶粘剂与抹面胶浆的拉伸粘结强度和耐水拉伸粘结强度；3锚栓的抗拉承载力标准值；4玻纤网的单位面积质量、耐碱断裂强力。检验方法：核查质量证明文件；随机抽样送检，核查复验报告。检查数量：同一厂家、同品种产品，按照扣除门窗洞后的保温墙面面积，在5000m2以内时应复验1次；当面积每增加5000m2时应增加1次；增加的面积不足规定数量时也应增加1次。同一个工程项目、同一施工单位且同时施工的多个单位工程，可合并计算保温墙面抽检面积。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3有饰面复合板外墙外保温工程Ⅰ主控项目7.3.1用于复合板外墙外保温工程的材料、构件，品种、规格应符合设计要求和本规程的规定。检验方法：观察、尺量检查；核查质量证明文件。检查数量：同一厂家、同一品种为一批产品，按进场批次，每批随机抽取3个试样进行检查；质量证明文件应按照其出厂检验批进行核查。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.3.4复合板外墙外保温工程施工前应按设计和施工方案的要求对基层进行处理，处理后的基层应符合有饰面复合板施工方案的要求。检验方法：对照设计和施工方案观察检查；核查隐蔽工程验收记录。检查数量：全数检查。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3.4复合板外墙外保温工程施工前应按设计和施工方案的要求对基层进行处理，处理后的基层应符合有饰面复合板施工方案的要求。检验方法：对照设计和施工方案观察检查；核查隐蔽工程验收记录。检查数量：全数检查。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.13复合板铺贴的允许偏差应符合表7.3.13的规定。表7.3.13复合板铺贴的允许偏差检验方法：观察，尺量检查。检查数量：每个检验批抽查1处，并不少于5处。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.1.3.2螺旋筋宜采用低碳钢热轧圆盘条、混凝土制品用冷拔低碳钢丝，其质量应分别符合GB/T701、JC/T540的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.1.3.3管桩一般可不设端部锚固钢筋，当需要设置端部锚固钢筋时，锚固钢筋宜采用低碳钢热轧圆盘条或钢筋混凝土用热轧带肋钢筋，其质量应分别符合GB/T701、GB1499.2的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.2.1.2钢筋墩头部位的强度不得低于该材料抗拉强度的90％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.2.2螺旋筋的直径不应小于表3的规定。管桩两端2000mm范围内螺旋筋的螺距为45mm，其余部分螺旋筋的螺距为80mm。螺距允许偏差为±5mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.4产品出厂时，管桩用混凝土抗压强度不得低于其混凝土设计强度等级值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.5尺寸允许偏差管桩各部位的尺寸允许偏差应符合表6的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.2批量和抽样7.2.2.1混凝土抗压强度批量和抽样按GBJ107的有关规定执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.3.3抽样在同品种、同规格、同型号的出厂检验合格产品中随机抽取10根进行外观质量和尺寸允许偏差检验，10根中随机抽取二根进行抗弯性能检验。抗弯试验完成后，在二根中抽取一根，于管桩中部同一断面的三处不同部位测量保护层厚度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3.4.3尺寸允许偏差若抽取的10根管桩全部符合5.5规定，则判尺寸允许偏差为合格；若有三根及以上不符合5.5条规定，则判尺寸允许偏差为不合格；若有二根及以下不符合5.5规定，应从同批产品中抽取加倍数量进行复验，复验产品全部符合5.5规定，判尺寸允许偏差为合格，若仍有一根不合格，则判尺寸允许偏差为不合格。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.3.4.5保护层厚度若所抽一根中的三个数值全部符合5.3的规定，则判保护层厚度为合格。若有一个数值不符合5.3条的规定，应从同批产品中抽取加倍数量进行复验，复验结果若仍有一根不符合5.3的规定，则判保护层厚度不合格，且不得复检。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【9.1.4.5管桩装卸应轻起轻放，严禁抛掷、碰撞、滚落。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【附录C管桩的抗剪性能及其试验方法附录C（规范性附录）管桩的抗剪性能及其试验方法C.1管桩的抗剪性能C.1.1管桩的抗剪性能见表C.1。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【C.3.2判定规则若所抽二根全部符合C.1.1的规定，则判抗剪性能合格；若有一根不符合C.1.1条规定，应从同批产品中抽取加倍数量进行复验，复验结果若仍有一根不合格，则判抗剪性能不合格；若所抽二根全部不符合C.1.1的规定，则判抗剪性能不合格。附录D管桩混凝土有效预压应力值的计算方法附录D（规范性附录）管桩混凝土有效预压应力值的计算方法管桩混凝土有效预压应力与混凝土的弹性变形、混凝土的徐变、混凝土的收缩和预应力钢筋的松弛等有关，其计算方法如下。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【D.1预应力放张后预应力钢筋的拉应力σpt(N/mm2)式中：σcon——预应力钢筋的初始张拉应力，单位为牛每平方毫米(N/mm2)，σcon＝0.7ptk；ptk——预应力钢筋的抗拉强度，单位为牛每平方毫米(N/mm2)；Ap——预应力钢筋的横截面积，单位为平方毫米(mm2)；Ac——管桩混凝土的横截面积，单位为平方毫米(mm2)；n＇——预应力钢筋的弹性模量与放张时混凝土的弹性模量之比。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4再生骨料的技术要求、进场检验、运输和储存4.1技术要求4再生骨料的技术要求、进场检验、运输和储存4.1技术要求4.1.1制备混凝土用的再生粗骨料应符合现行国家标准《混凝土用再生粗骨料》GB/T25177的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.3主体结构mainstructure由柱、屋架、桁架、天沟、支撑等构件组成的温室主要受力体系。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【3.2.4按承载能力极限状态设计时，应按荷载效应的基本组合进行设计。对可变荷载应采用荷载的组合值作为其荷载代表值。可变荷载的组合值，应为可变荷载标准值乘以荷载组合值系数。3.2.4按承载能力极限状态进行构件设计时，主要采用的是基本组合，应按荷载效应和地震作用效应的基本组合进行设计。本规范只给出不考虑地震作用的基本组合的荷载效应，对于地震作用效应的基本组合，按照现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011-2010第5.4.1条的规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2屋面积雪分布系数及加热影响系数6.2屋面积雪分布系数及加热影响系数6.2.1屋面积雪分布系数应根据屋面类别，按表6.2.1采用。表6.2.1屋面积雪分布系数注：屋面透光覆盖材料为塑料薄膜时，积雪分布系数只有在采取相应措施防止其凹陷，避免形成局部积雪的条件下方可按表6.2.1采用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2可根据温室设计使用年限按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009规定的时距为10min风速确定的基本风压乘以阵风系数确定，阵风系数可取1.50。7.1.3本规范附录D的风速统计资料包括全国756个台站的数据，但一些台站由于建成比较晚，无早期相关风速数据，本规范对建设地点的基本风压值在本规范附录D中未给出时，提出了两种方法计算基本风压，可根据实际设计条件任选其一。其中按第1款方法确定时，应按照现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009-2012附录E给出的方法，通过统计分析确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【B.2.3二级吊线张力可将作用其上的三级吊线荷载等效转化为均布荷载，替代作物荷载后按本规范第B.2.2条的规定计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【B.2.3二级吊线张力可将作用其上的三级吊线荷载等效转化为均布荷载，替代作物荷载后按本规范第B.2.2条的规定计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.2本标准适用于主体结构为轻钢结构的农业种植用塑料大棚、日光温室和连栋温室的主体结构设计和玻璃温室的围护结构设计。本标准不适用于竹木、悬索和钢筋混凝土结构等非轻钢结构的塑料大棚和日光温室的结构设计。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.2.3钢结构连接用紧固件应符合下列规定∶1普通螺栓宜采用经热浸镀锌层、锌铬涂层等可靠表面处理的钢材，也可采用不锈钢。普通螺栓应符合现行国家标准《紧固件机械性能螺栓、螺钉和螺柱》GB/T3098.1、《紧固件机械性能螺母》GB/T3098.2、《紧固件机械性能不锈钢螺栓、螺钉和螺柱》GB/T3098.6、《紧固件机械性能不锈钢螺母》GB/T3098.15、《六角头螺栓C级》GB/T5780、《六角头螺栓全螺纹C级》GB/T5781、《六角头螺栓》GB/工5782和《六角头螺栓全螺纹》GB/T5783的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【3.3.2温室选用的玻璃宜符合现行行业标准《建筑玻璃应用技术规程》JGJ113的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.4.5玻璃强度设计值应符合表3.4.5的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.2屋面和墙面檩条的布置宜根据屋面和墙面覆盖材料安装要求和设备尺寸等因素确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.3.6连栋温室侧墙支撑和山墙支撑布置应符合下列规定∶1侧墙支撑布置间距不宜大于50m;2山墙立柱间未采用桁架连接时，两端应设置山墙支撑，布置间距不宜大于80m;3连栋温室平面布置为凸凹形、阶梯形等不规则形状时，不同侧墙墙面和山墙墙面的侧墙支撑和山墙支撑应分别设置。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7构件计算与连接构造7.1构件计算7.1.1冷弯薄壁型钢构件的强度和稳定性计算应按现行国家标准《冷弯薄壁型钢结构技术规范》GB50018的规定执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.2铝合金连接构造应按现行国家标准《铝合金结构设计规范》GB50429的规定执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8玻璃及其支撑框8.1玻璃设计8.1.1作用在玻璃上的风荷载设计值宜按下式计算∶8.1.2玻璃表面承受的风荷载标准值应按现行国家标准《农业温室结构荷载规范》GB/T5183的规定计算。当风荷载标准值的计算结果小于0.50kN/m2时，应按0.50kN/m取值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.3.6玻璃支撑框支撑玻璃部位的铝合金型材壁厚不应小于1mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.3.6玻璃支撑框支撑玻璃部位的铝合金型材壁厚不应小于1mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【A.0.2矩形钢管（图A.0.2）截面特性可按表A.0.2确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【A.0.5卷边槽钢（图A.0.5）截而特性可按表A.0.5确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【C.0.2圆拱形连栋温室立柱柱顶典型连接节点（图C.0.2）。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4D级的宏观表征为：地基基础出现损害；多数承重构件严重破坏，结构构造及连接受到严重损坏；结构整体牢固性受到威胁，局部结构濒临坍塌3.2评定原则与方法3.2评定原则与方法3.2.1农村住房的危险性鉴定结果应以住房的地基基础和结构构件的危险程度鉴定结果为基础，并结合历史、环境影响以及发展趋势，根据下列因素进行全面分析，综合判断：1各构件的破损程度；2危险构件在整幢住房结构中的重要性；3危险构件在整幢住房结构中所占数量和比例；4危险构件的适修性。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.2.6住房危险性鉴定宜通过量测结构或结构构件的位移、变形、裂缝等参数，在综合分析的基础上进行评估。3.2.6由于对房屋承载力计算、房屋传力体系的调查、房屋荷载调查、结构验算的成本太高，农村专业技术力量和技术装备有限，且绝大多数房屋都没有经过设计，难以有效实施。所以规范条文对承载力验算未作要求，而过房屋结构的表象评估来实现对承载力的判断，以提高本标准在农村地区的可操作性。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.1.2农村住房结构构件的危险性鉴定应包括构造与连接、裂缝和变形等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2地基基础危险性鉴定5.2地基基础危险性鉴定5.2.1地基基础的危险性鉴定应包括地基和基础两部分。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.2.2当对地基基础的危险性进行定量鉴定时，应检查基础与承重构件连接处的斜向阶梯形裂缝、水平裂缝、竖向裂缝状况，住房的倾斜位移状况，地基稳定状况，湿陷性黄土、膨胀土等特殊土质变形和开裂等状况。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.9定量综合评定方法5.9定量综合评定方法5.9.1地基基础危险构件的百分数应按下式计算：式中：pfdm——地基基础危险构件的(危险点)百分数；nd——危险构件数；n——构件数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.9.6住房组成部分危险性c级的隶属函数应按下式计算：式中：μc——住房组成部分危险性c级的隶属度；p——危险构件(危险点)百分数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.2重要构件importantstructuremember其自身失效将影响或危及承重结构体系整体工作的承重构件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.0.6砌体置换structurememberstrengtheningwithdispla-cingwall采用新的砌体块材和砌筑砂浆置换原砌体中受损严重部分的加固方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.0.8增大截面加固法structurememberstrengtheningwithincreasingsectionarea增大原构件截面面积并增配钢筋，以提高其承载力和刚度，或改变其自振频率的一种直接加固法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.2地基基础加固可采用加大基础底面积、坑式静压桩、石灰桩、锚杆静压桩、树根桩、地基注浆法等加固方法。当有成熟的经验时，也可采用其他加固方法。5.2.2本条列出了农村房屋常用的基础加固方法，根据具体情况选择合适的加固方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.4地基承载力不足、不均匀沉降、变形过大等需要增大基础底面积，且基础埋深较浅，基础具备扩大条件时，可采用混凝土套或钢筋混凝土套等加大基础底面积加固法。5.2.4扩大基础底面积加固的特点是：(1)经济；(2)加强基础刚度与整体性；(3)减少基地压力；(4)减少基础不均匀沉降。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.5砌体裂缝修补法的施工，应符合下列规定：1用水泥砂浆进行填缝抹灰处理前，应先将槽内两侧凿毛的表面浮尘清除干净并将裂缝及周边砌体表面润湿。充填水泥砂浆应采用搓压的方法填入裂缝中，并应修复平整。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7石砌体结构7.1一般规定7石砌体结构7.1一般规定7.1.1本章适用于石砌墙体承重的农村房屋。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.6压浆法加固的设计，应符合下列规定：1应采用无收缩水泥基灌浆料；2压浆时应严格控制压力，防止损坏边角部位。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.6压浆法加固的设计，应符合下列规定：1应采用无收缩水泥基灌浆料；2压浆时应严格控制压力，防止损坏边角部位。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3.2压浆法加固的施工应符合下列规定：1施工顺序应沿墙体自下而上，从左到右或从右到左直至灌毕；2选择合适的灌浆设备，配制好水泥砂浆浆体，通过灌浆设备以0.2MPa～0.25MPa的压力将浆体灌入到石砌体的灰缝中，直至砂浆饱满度大于80％为止。堵孔材料可选用黏性土。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.3.5置换砌体加固法的施工要求可参照本标准第6章相关内容。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.4施工质量检验7.4施工质量检验7.4.1水泥砂浆面层加固法、钢筋网水泥砂浆面层加固法施工质量检验应符合下列规定：1墙体外加面层，其浇筑或喷抹的外观质量不应有严重缺陷，砂浆面层与砌体墙体的有效粘结面积与总粘结面积之比不应小于90％。砂浆面层的钢筋网与墙体的拉结应可靠。2检查数量、检验方法及检验标准应符合现行国家标准《建筑结构加固工程施工质量验收规范》GB50550的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.4.2压浆法加固施工待封缝固化后应立即进行压气试验，检查密封效果；从注浆嘴压入压缩空气，压力等于注浆压力，观察是否有气泡出现，对出现气泡部位进行再次封缝，直至压气试验无气泡产生。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.2.9混凝土构件裂缝，可采用下列修补方法。对承载能力不足引起的结构性裂缝，除应对裂缝进行修补外，尚应采取提高其承载能力的有效措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.4.4外粘型钢加固法施工质量检验，应符合下列规定：1在检查型钢肢安装、缀板焊接合格的基础上，对注胶饱满度用仪器或敲击法进行检验。湿式外包钢空鼓率不应大于5％；干式外包钢的注浆空鼓率不应大于10％；对填塞胶泥的干式外包钢，仅要求检查其外观质量，且以封闭完整、满足型钢肢安装要求为合格。2外粘型钢的胶粘强度宜进行见证抽样检验。若不合格，应揭去重贴，并重新检查验收。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.3施工要求9.3施工要求9.3.1木结构加固前，应分析加固部位、加固方法及加固施工对房屋结构安全影响，并制定安全、可靠的加固施工方案。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.3.2加固施工方案应按先支撑、后加固的程序原则。支撑应选择恰当的临时支柱的支撑点，并应稳定牢固，临时支撑向上抬起的高度应采取控制措施。9.3.2支撑的形式主要可分为竖直支承和横向拉固两种。竖直支撑可采用单木顶撑、多木杠撑、龙门架等，横向拉固可采用水平及斜向搭头。选择恰当的临时支柱的支撑点，防止各个方向的可能发生的移动，并注意结构受力体系是否会因此而临时改变，如改变则必须进行相应的处理。临时顶撑向上抬起的高度不能抬得过高，否则在更换或加固后将使构件产生不利的附加应力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.3.2加固施工方案应按先支撑、后加固的程序原则。支撑应选择恰当的临时支柱的支撑点，并应稳定牢固，临时支撑向上抬起的高度应采取控制措施。9.3.2支撑的形式主要可分为竖直支承和横向拉固两种。竖直支撑可采用单木顶撑、多木杠撑、龙门架等，横向拉固可采用水平及斜向搭头。选择恰当的临时支柱的支撑点，防止各个方向的可能发生的移动，并注意结构受力体系是否会因此而临时改变，如改变则必须进行相应的处理。临时顶撑向上抬起的高度不能抬得过高，否则在更换或加固后将使构件产生不利的附加应力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.3.7螺栓(杆)植入混凝土构件的施工应符合现行国家标准《建筑结构加固工程施工质量验收规范》GB50550的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【9.3.9加固用木构件进场时木材的平均含水率不应大于25％，施工现场应有防止木材受潮的保护措施。9.3.9控制木材的含水率，主要是防止木材干裂和腐朽。原木、方木在干燥过程中，切向收缩最大，径向次之，纵向最小。外层木材会先于内层木材干燥，其干缩变形会受到内层木材的约束而受拉。当横纹拉应力超过木材的抗拉强度时，木材就发生裂缝。原木和截面较大的方木通常不能采用窑干法，难以达到干燥状态，其含水率控制在25％，是指全截面的平均含水率。此时木材表层的含水率往往已经降至18％，干燥裂缝已经呈现，制作构件选材时已经可以避开裂缝。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.4.2加固用木材应符合加固设计文件的规定，并应具有产品质量合格证书。9.4.2构件所用材料的质量是否符合加固设计文件的规定，是影响结构安全的第二要素，是保证工程质量的关键之一。结构用木材应符合设计文件的规定，是指木材的树种(包括树种组合)或强度等级符合规定。在我国现阶段，方木、原木结构所用木材的强度等级是由树种确定的，而同一树种或树种组合的木材，强度不再分级。所以明确了树种或树种组合，就明确了强度等级。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【9.4.7加固用型钢、钢板应具有产品质量合格证书，应满足加固设计文件规定的相应等级钢材的材质指标，且不应低于现行国家标准《碳素结构钢》GB／T700有关Q235及以上等级钢材的规定。9.4.7现行国家标准《木结构设计标准》GB50005明确规定承重木结构用钢宜选用Q235等级，不能因为用于木结构就放松对钢材质量的要求。实际上，建筑结构钢材均可用于木结构，故本条规定钢材的屈服强度和极限强度不低于Q235等级的指标要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【1.0.2本规程适用于混凝土结构构件内部缺陷的冲击回波法检测。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4现场检测及结果判定4.1一般规定4现场检测及结果判定4.1一般规定4.1.1检测前应进行下列准备工作：1调查、收集检测项目的相关资料；2制定检测方案；3核查仪器设备状态。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.1.4受检构件测区外缘距构件的变截面或侧表面的最小距离，应大于沿冲击方向的构件厚度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.1.9当采用单点式冲击回波仪检测时，应符合下列规定：1每个测区的测点，应按等间距网格状布置，且不应少于20个测点；2应标明测点的编号和位置；3传感器和混凝土测试表面应处于良好的耦合状态；4冲击点位置与传感器的间距应小于设计厚度的0.4倍；5当检测面有沟槽或表面裂纹时，传感器和冲击器应位于沟槽或表面裂纹同侧。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.2当构件厚度已知时，应采用已知厚度对表观波速进行标定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.3.2测线上各测点的间距应小于0.5倍的孔道直径，冲击点和接收器间的距离宜小于测点的间距。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.4隧道衬砌背后注浆缺陷检测及结果判定4.4隧道衬砌背后注浆缺陷检测及结果判定4.4.1对隧道管片、二次衬砌背后的注浆不密实缺陷，可根据检测部位测得的相对振幅与相对振幅阈值作比较后进行判定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【A.0.2校准时，每次选取的测点位置应一致。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【A.0.2校准时，每次选取的测点位置应一致。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2.1.5均匀受压板件uniformlycompressedelements承受轴心均匀压力作用的板件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.0.4焊接采用的材料应符合下列要求：1手工焊接用的焊条，应符合现行国家标准《碳钢焊条》GB／T5117或《低合金钢焊条》GB／T5118的规定。选择的焊条型号应与主体金属力学性能相适应。2自动焊接或半自动焊接用的焊丝，应符合现行国家标准《熔化焊用钢丝》GB／T14957的规定。选择的焊丝和焊剂应与主体金属相适应。3二氧化碳气体保护焊接用的焊丝，应符合现行国家标准《气体保护电弧焊用碳钢、低合金钢焊丝》GB／T8110的规定。4当Q235钢和Q345钢相焊接时，宜采用与Q235钢相适应的焊条或焊丝。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.5按正常使用极限状态设计冷弯薄壁型钢结构，应考虑荷载效应的标准组合，采用荷载标准值和变形限值进行计算。4.1.5本条系参照现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009规定对于正常使用极限状态，应根据不同的设计要求，采用荷载的标准组合、频遇值组合或准永久组合。对于冷弯薄壁型钢结构来说，只考虑荷载效应的标准组合，采用荷载标准值和容许变形进行计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.6计算结构构件和连接时，荷载、荷载分项系数、荷载效应组合和荷载组合值系数的取值，应符合现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的规定。注：对支承轻屋面的构件或结构（屋架、框架等），当仅承受一个可变荷载，其水平投影面积超过60m2时，屋面均布活荷载标准值宜取0.3kN／m2。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.4焊缝的强度设计值应按表4.2.4采用。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）表4.2.4焊缝的强度设计值（N／mm2）4.2.5C级普通螺栓强度设计值应按表4.2.5采用。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）表4.2.5C级普通螺栓连接的强度设计值（N／mm2）4.2.1、4.2.4、4.2.5本规范对钢材的强度设计值、焊缝强度设计值仍按原规范取值，但4.2.5条中普通粗制螺栓，改为C级普通螺栓并对构件钢材为Q345钢中螺栓的承压强度设计值之值有所降低。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.2.4焊缝的强度设计值应按表4.2.4采用。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）表4.2.4焊缝的强度设计值（N／mm2）4.2.5C级普通螺栓强度设计值应按表4.2.5采用。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）表4.2.5C级普通螺栓连接的强度设计值（N／mm2）4.2.1、4.2.4、4.2.5本规范对钢材的强度设计值、焊缝强度设计值仍按原规范取值，但4.2.5条中普通粗制螺栓，改为C级普通螺栓并对构件钢材为Q345钢中螺栓的承压强度设计值之值有所降低。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.6电阻点焊每个焊点的抗剪承载力设计值应按表4.2.6采用。表4.2.6电阻点焊的抗剪承载力设计值4.2.7计算下列情况的结构构件和连接时，本规范4.2.1至4.2.6条规定的强度设计值，应乘以下列相应的折减系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.2构件受压部分的壁厚尚应符合下列要求：1构件中受压板件的最大宽厚比应符合表4.3.2的规定。表4.3.2受压板件的宽厚比限值2圆管截面构件的外径与壁厚之比，对于Q235钢，不宜大于100；对于Q345钢，不宜大于68。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.5.7格构式压弯构件，除应计算整个构件的强度和稳定性外，尚应计算单肢的强度和稳定性。计算缀板或缀条内力用的剪力，应取构件的实际剪力和按第5.2.7条算得的剪力中的较大值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.5.7格构式压弯构件，除应计算整个构件的强度和稳定性外，尚应计算单肢的强度和稳定性。计算缀板或缀条内力用的剪力，应取构件的实际剪力和按第5.2.7条算得的剪力中的较大值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5.6.6圆管截面构件的外径与壁厚之比符合第4.3.2条的规定时，在计算中可取其截面全部有效。5.6.6本条规定了轴心受压圆管构件保证局部稳定的圆管外径与壁厚之比的限值，该限值是按理想弹塑性材料推导得到的。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.1.5压型钢板的强度可取一个波距或整块压型钢板的有效截面，按受弯构件计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.1.8压型钢板同时承受弯矩M和支座反力R的截面，应满足下列要求：M／Mu≤1.0（7.1.8-1）R／Rw≤1.0（7.1.8-2）M／Mu＋R／Rw≤1.25（7.1.8-3）式中Mu——截面的弯曲承载力设计值，Mu＝Wef。7.1.8支座反力处同时作用有弯矩的验算的相关公式7.1.8，是欧洲各国做了1500余个试件试验整理给出的。欧洲规范EC3-ENV1993-1-3，1996也取用该相关公式。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.4压型钢板长度方向的搭接端必须与支承构件（如檩条、墙梁等）有可靠的连接，搭接部位应设置防水密封胶带，搭接长度不宜小于下列限值：波高≥70mm的高波屋面压型钢板：350mm；波高＜70mm的低波屋面压型钢板：屋面坡度≤1／10时250mm，屋面坡度＞1／10时200mm；墙面压型钢板：120mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.2.5屋面压型钢板侧向可采用搭接式、扣合式或咬合式等连接方式。当侧向采用搭接式连接时，一般搭接一波，特殊要求时可搭接两波。搭接处用连接件紧固，连接件应设置在波峰上，连接件应采用带有防水密封胶垫的自攻螺钉。对于高波压型钢板，连接件间距一般为700～800mm；对于低波压型钢板，连接件间距一般为300～400mm。当侧向采用扣合式或咬合式连接时，应在檩条上设置与压型钢板波形相配套的专门固定支座，固定支座与檩条用自攻螺钉或射钉连接，压型钢板搁置在固定支座上。两片压型钢板的侧边应确保在风吸力等因素作用下的扣合或咬合连接可靠。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.3.3墙梁的容许挠度与其跨度之比，可按下列规定采用：1压型钢板、瓦楞铁墙面（水平方向）：1／150；2窗洞顶部的墙梁（水平方向和竖向）：1／200。且其竖向挠度不得大于10mm。8.3.3窗顶墙梁的挠度规定比其他墙梁的挠度严格，主要保证窗和门的开启，以及墙梁变形时门窗玻璃不致损坏。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.3.3墙梁的容许挠度与其跨度之比，可按下列规定采用：1压型钢板、瓦楞铁墙面（水平方向）：1／150；2窗洞顶部的墙梁（水平方向和竖向）：1／200。且其竖向挠度不得大于10mm。8.3.3窗顶墙梁的挠度规定比其他墙梁的挠度严格，主要保证窗和门的开启，以及墙梁变形时门窗玻璃不致损坏。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.1.3多跨门式刚架柱在刚架平面内的计算长度应按公式10.1.2-1计算，其计算长度系数可按下列规定确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.2刚架的构造10.2刚架的构造10.2.1用于刚架梁、柱的冷弯簿壁型钢，其壁厚不应小于2mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【11.1.9冷弯薄壁型钢结构制作和安装质量除应符合本规范规定外，尚应符合现行国家标准《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205的规定。当喷涂防火涂料时，应符合现行国家标准《钢结构防火涂料通用技术条件》GB14907的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【11.2.11冷弯薄壁型钢结构在使用期间应定期进行检查与维护。维护年限可根据结构的使用条件、表面处理方法、涂料品种及漆膜厚度分别按本规范表D.0.2采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【6.1.2在构件中配置的冷轧带肋钢筋宜采用单根分散配筋的方式，当配筋数量较多且直径不大于8mm时，也可采用两根并筋配筋。当采用并筋的配筋形式时，可按面积相等的原则等效为单根钢筋，并按单根钢筋的等效直径确定钢筋间距、锚固长度、搭接长度、保护层厚度等构造措施。6.1.2并筋主要用在预应力空心板中，当板底配筋较多、两孔洞间的间距有限时，可采用两根并筋的形式。对于折线张拉的预应力筋，应适当考虑并筋对预应力损失等参数的不利影响。当有需要时，梁、柱的箍筋也可采用并筋。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.6对预应力混凝土简支板，当板厚大于120mm时，宜在构件端部l00mm范围内设置附加的上部钢筋网片。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.1.5公称横截面面积nominalsectionalarea按冷轧扭钢筋原材料公称直径和规定面缩率计算的平均横截面面积。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.1.2冷轧扭钢筋混凝土构件的混凝土强度等级不应低于C20；处于二、三类环境的结构构件和预应力冷轧扭钢筋混凝土结构构件的混凝土强度等级不应低于C30。注：当采用山砂混凝土及高炉矿渣混凝土时，尚应符合专门标准的规定。3.1.1、3.1.2Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ型冷轧扭钢筋的强度设计值均较HPB235、HRB335高，考虑混凝土强度与钢筋强度相匹配，规定混凝土强度等级不应低于C20，预应力构件不应低于C30。根据各型冷轧扭钢筋粘结锚固试验表明：当混凝土强度不低于C20时，试件不出现混凝土劈裂现象，可充分利用钢筋强度。混凝土材料的其他参数均同现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.2冷轧扭钢筋3.2冷轧扭钢筋3.2.1冷轧扭钢筋产品质量应符合现行行业标准《冷轧扭钢筋》JG190-2006的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.6冷轧扭钢筋混凝土构件应根据现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010规定的环境类别，按表4.1.6选用裂缝控制等级及最大裂缝宽度限值(wlim)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.2预应力冷轧扭钢筋混凝土构件4.2预应力冷轧扭钢筋混凝土构件4.2.1预应力冷轧扭钢筋的张拉控制应力应符合下列条件：0.4fptk≤σcon≤0.7fptk(4.2.1)式中fptk——预应力冷轧扭钢筋抗拉强度标准值；σcon——预应力冷轧扭钢筋张拉控制应力。4.2.1在不导致构件最小配筋率增加，又满足抗裂与刚度的前提下，预应力钢筋的控制应力值σcon，一般不超过0.7fptk，能满足使用要求。结合国内近年来对预应力板类构件的设计使用经验，给出本条建议的张拉控制应力的上、下限值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.2.4直线型预应力冷轧扭钢筋由于锚具变形和预应力钢筋内缩引起的预应力损失值σl1可按下式计算：式中σl1——由于锚具变形和预应力钢筋内缩引起的预应力损失值；a——张拉端夹具变形和钢筋内缩值(mm)，当张拉端用锥塞式夹具时，钢筋在夹具中的滑移量取5mm或经试验确定；当钢模外张拉带螺帽夹具时，螺帽缝隙可取0.5mm；l——张拉端至锚固端之间的距离(mm)；Es——预应力钢筋的弹性模量。4.2.3、4.2.4预应力冷轧扭钢筋的应力损失可按表4.2.3的规定计算，亦可按具体工程施工的制作厂家，提供相关参数来进行计算。为保证结构的安全，计算出的预应力的总损失值不小于100N/mm2。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【6.1.4当需对先张法预应力混凝土构件端部区段进行正截面和斜截面抗裂验算时，应考虑预应力钢筋在其预应力传递长度ltr范围内实际应力值的变化，可按本规程附录A的规定采用。6.1.4预应力冷轧扭钢筋混凝土构件的裂缝验算，按GB50010的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.2.3在荷载效应的标准组合作用下，受弯构件的短期刚度Bs可按下列公式计算：1钢筋混凝土受弯构件2预应力冷轧扭钢筋混凝土受弯构件式中I0——换算截面惯性矩；ψ——裂缝间纵向受拉钢筋应变不均匀系数，按本规程第6.1.2条规定；ρ——纵向受拉钢筋配筋率，ρ＝As/bh0；αE——钢筋弹性模量与混凝土弹性模量的比值，αE=Es/Ec；Es——冷轧扭钢筋的弹性模量；Ec——混凝土弹性模量；γ′f——受压翼缘截面面积与腹板有效截面面积的比值；b′f——受压翼缘的宽度；h′f——受压翼缘的高度；在公式(6.2.3-2)中，当h′f＞0.2h0时，取h′f＝0.2h0。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.3纵向受拉冷轧扭钢筋不宜在受拉区截断；当必须截断时，接头位置宜设在受力较小处，并相互错开。在规定的搭接长度区段内，有接头的受力钢筋截面面积不应大于总钢筋截面面积的25％。设置在受压区的接头不受此限。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.5.3当连续单向板、连续双向板采用分离式配筋时，其配筋方式应符合国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010-2002第10.1.3条规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【7.5.5简支板或连续板下部纵向受力钢筋伸入支座的锚固长度不应小于10d。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【8.1.4冷轧扭钢筋的力学性能应符合表8.1.4的规定。（自2022年4月1日起废止该条，点击查看：新规《混凝土结构通用规范》GB55008-2021）8.1.5冷轧扭钢筋成品复检的项目，取样数量应符合表8.1.5的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.1.3施加预应力用的各种机具设备仪表应由专人使用，并应定期检查维修和校验。对长线生产的张拉机，其测力误差不得超过3％，应每3个月校验一次，校验设备的精度不能低于1级。对短线生产的油泵上配套的压力表的精度不得低于1.5级。千斤顶和油泵的校验期限不宜超过半年。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【9.2.6实测伸长值应在初应力为张拉控制应力10％左右开始量测，并加上初应力段的推算弹性伸长值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9.2.10为确保预应力值准确，预应力张拉时与浇筑混凝土时的温差不得超过20℃；张拉后应及时浇筑混凝土。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.2.11长线生产中预应力冷轧扭钢筋在锚定后的滑移值超过5mm时，应重新张拉。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【附录A预应力冷轧扭钢筋混凝土构件端部锚固区计算附录A预应力冷轧扭钢筋混凝土构件端部锚固区计算A.0.1预应力冷轧扭钢筋混凝土构件端部锚固区承载力计算当需对先张法预应力混凝土构件端部锚固区的正截面和斜截面受弯承载力进行计算时，锚固区内的预应力冷轧扭钢筋抗拉强度设计值可按下列规定取用：1在锚固起点处为零，在锚固终点处为fpy，在两点之间可按直线插入法取用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【附录C冷轧扭钢筋混凝土矩形截面受弯构件纵向受拉钢筋截面面积计算方法附录C冷轧扭钢筋混凝土矩形截面受弯构件纵向受拉钢筋截面面积计算方法C.0.1冷轧扭钢筋混凝土矩形截面受弯构件，当仅配有受拉钢筋时，其截面面积可按下式确定：C.0.2公式(C.0.1-1)和(C.0.1-2)中γs和ξ可根据系数αs按本规程表C.0.3确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【D.0.2当不符合本规程D.0.1的条件时，对图D.0.1的跨高比应乘以下列修正系数：1当允许挠度值为l0/250时，应乘以修正系数0.8；2当允许挠度值为l0/300时，应乘以修正系数0.67。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【1.0.3在冻土地基上进行建筑地基基础的设计时，除应符合本规范外。尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.10冻结泥炭化土frozenpeatysoil冻土中当土的泥炭化程度超过规定的限值时称冻结泥炭化土。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.10冻结泥炭化土frozenpeatysoil冻土中当土的泥炭化程度超过规定的限值时称冻结泥炭化土。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.31多年冻土天然上限naturalpermafrosttable天然条件下，多年冻土层顶板的埋藏深度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.41热棒基础thermalprobefoundation将重力式低温热管插入基础中或放置侧面的基础系统。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【3.2.2在季节冻土层深度与多年冻土季节融化层深度内，应沿其深度方向采取土样，取样数量应根据设计需要确定，且每层不应少于一个试样，取样间距不大于1m。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.2.6对地基基础设计等级为甲级或乙级的建筑物，其所在多年冻土场区宜进行地温观测等原位试验。3.2.6在工程地质、水文地质的不良地段，对重要工程应进行系统的地温观测，在我国多年冻土地基的经验不太丰富的今天是很有必要的，俄罗斯至今仍很重视地基的测温工作。这主要是对工程负责，同时也为积累资料。为了保证测温工作的顺利进行，应在设计文件中提出明确的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【8.2.5挡土墙墙背和墙顶地面应设置隔热层，采用不冻胀的粗颗粒土换填墙背边坡冻胀性土等，隔热层厚度和换填厚度可通过热工计算确定。8.2.5减小水平冻胀力的常用方法如下：1结构措施。采用柔性结构挡土墙，增大挡土墙的变形能力，以减小对墙后土体冻胀的约束，从而减小水平冻胀力。2换填措施。用粗颗粒不冻胀土换填墙背活动层冻胀性土，消除或减小水平冻胀力。3隔热措施。在墙背和墙顶地面设置隔热层，减小墙背季节融化层的厚度，从而减小水平冻胀力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.2.5挡土墙墙背和墙顶地面应设置隔热层，采用不冻胀的粗颗粒土换填墙背边坡冻胀性土等，隔热层厚度和换填厚度可通过热工计算确定。8.2.5减小水平冻胀力的常用方法如下：1结构措施。采用柔性结构挡土墙，增大挡土墙的变形能力，以减小对墙后土体冻胀的约束，从而减小水平冻胀力。2换填措施。用粗颗粒不冻胀土换填墙背活动层冻胀性土，消除或减小水平冻胀力。3隔热措施。在墙背和墙顶地面设置隔热层，减小墙背季节融化层的厚度，从而减小水平冻胀力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【8.2.26冻土锚杆周围填料厚度不宜小于50mm。8.2.26锚杆周围填料厚度不小于50mm的规定，是为了保证锚杆体系的剪切界面在锚杆与填料之间。厚度太小，则剪切界面可能出现在填料与冻土之间，这与所有的计算是不符的。根据铁道部科学研究院西北分院试验资料，在遵守填料厚度不小于50mm的条件下，锚杆直径的增加不改变剪切界面的位置，即剪切界面永远为锚杆与填料间界面。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.1.2多年冻土地区的基础下设置由粗颗粒非冻胀性砂砾料构成的垫层时，在压实填土过程中，应分层取样检验土的干密度和含水率，每50m2～100m2面积内应有一个检验点，其压实系数应大于或等于0.96，对碎石、卵石土干密度不应低于2.0g/cm3，粒径小于0.075mm颗粒含量不大于15％。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.1.2多年冻土地区的基础下设置由粗颗粒非冻胀性砂砾料构成的垫层时，在压实填土过程中，应分层取样检验土的干密度和含水率，每50m2～100m2面积内应有一个检验点，其压实系数应大于或等于0.96，对碎石、卵石土干密度不应低于2.0g/cm3，粒径小于0.075mm颗粒含量不大于15％。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【规范附录C中采暖对冻土分布的影响系数表C.2.1-2是针对季节冻土地基的，因外墙内侧一般没有冻土，即便有也是很窄、很薄的，这种很小的局部所形成的冻胀合力与半无限体的地基相比，可忽略不计。但对严寒地区则不然，由于气温低而时间长，室内虽采暖，外墙内侧地面之下的土仍会冻结，而且达到不可忽视的一定空间尺寸。如冻进外墙内侧1m宽以上，在这种情况下，对阳墙角来说，基础周围冻土的分布，就与裸露场地基础的条件相差无几了，平面分布的影响系数可认为等于1.0，若中间值时可内插求取ψh。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【F.0.4加荷级数不应小于8级；第一级宜为预估极限荷载的15％～30％，以后每级宜为预估极限荷载的10％～15％。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【F.0.5每级加荷后均应测读1次承压板沉降，以后应每隔1h测读1次；当累计24h的沉降量：砂土不大于0.5mm或黏性土不大于1.0mm时，可认为地基土处于第一蠕变阶段(蠕变速率减少阶段)，即下沉稳定，可加下一级荷载。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【H.0.1多年冻土中试验桩施工后，应待冻土地温恢复后方可进行载荷试验。试验桩宜经过一个冬期后再进行试验。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【H.0.6单桩竖向极限承载力的确定应符合下列规定：1慢速加载时，破坏荷载的前一级荷载即为桩的极限承载力；2快速加载时，找出每级荷载下桩的稳定下沉速度(即稳定蠕变速率)，并绘制桩的流变曲线图(图H.0.6)，曲线延长线与横坐标的交点应作为桩的极限承载力；3参加统计的试桩，当满足其极差不超过平均值的30％时，可取其平均值为单桩竖向极限承载力。当极差超过平均值的30％时，宜增加试桩数量并分析极差过大的原因，结合工程具体情况确定极限承载力，对桩数为3根及3根以下的柱下承台，应取低值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.3隔年冻土pereletok寒季冻结，翌年暖季未融化的冻土。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.1.18冻胀率frostheavingratio单位冻结深度的冻胀量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.4冻土地区建设工程场地的复杂程度可按下列规定分级：1符合下列条件之一应为一级场地(复杂场地)：1)冻土现象强烈发育；2)对建设工程抗震危险地段、不利地段；3)不良地质作用强烈发育；4)冻土生态环境遭到严重破坏；5)地形地貌复杂。2符合下列条件之一应为二级场地(中等复杂场地)：1)冻土现象一般发育；2)对建设工程抗震一般地段；3)不良地质作用一般发育；4)冻土生态环境遭到破坏；5)地形地貌较复杂。3符合下列条件之一应为三级场地(简单场地)：1)冻土现象不发育；2)对建设工程抗震有利地段；3)不良地质作用不发育；4)冻土生态环境未遭到破坏；5)地形地貌简单。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.1.7冻土工程地质勘察宜分阶段进行，勘察阶段应与设计阶段相适应。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.5冻土工程地质勘察报告4.5冻土工程地质勘察报告4.5.1冻土工程地质勘察成果报告应在搜集、调查、测绘、勘探、测试、试验等资料的基础上进行整理、分析和编制。4.5.1由于冻土工程地质条件比较复杂和不均匀，加强原始资料的编录工作是保证勘察成果报告质量的基本条件，也是冻土工程地质分析和编写成果报告的基础。本条强调对冻土工程地质分析所依据的一切原始资料，均应进行整理、检查、分析、鉴定，确认无误后方可使用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.4冻土工程地质调查与测绘提交的资料，应包括下列内容：1调查、测绘说明书；2冻土工程地质测绘实际材料图；3综合冻土工程地质图或分区图；4冻土工程地质剖面图；5综合地质柱状图；6各种素描图、照片、录像资料等。5.1.4本条列出的冻土工程地质调查与测绘应提交资料的内容是指一般情况下应包括的，具体应提交哪些资料应根据工程类别、勘察阶段等确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.3坑探、槽探6.3坑探、槽探6.3.1冻土的浅部土层勘探，可采用坑探、槽探和小螺旋钻等简易勘探方法进行，并应符合下列规定：1在无人烟的冻土地区进行坑、槽探时，亦可采用爆破法；2对于泥炭沼泽或黏性土中的厚层地下冰地段，可采用钎探和小螺旋钻进行勘探，并应取得季节融化深度资料；3各地貌单元分界线处的季节融化深度和地层变化情况，可采用坑探、槽探方法完成。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.5冻土地区地球物理勘探成果应包括下列内容：1冻土的类型及其分布特征；2季节融化层深度及多年冻土的上、下限；3厚层地下冰的分布特征；4多年冻土地区地下水及其赋存条件；5多年冻土的波速、动弹性模量。6.4.5根据冻土的物理特性及场地条件，合理选用电法勘探、震法勘探或地质雷达等方法，并紧密结合钻探工作以探测多年冻土的分布范围、上限、下限、波速及动弹性模量等。同时，对厚层地下冰和地下水的贮存条件等方面的内容亦可进行地球物理勘探工作。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.5冻土取样与运送6.5冻土取样与运送6.5.1冻土试样可按表6.5.1的规定分级。表6.5.1冻土试样等级划分6.5.2冻土取样方法应符合下列规定：1测定冻土基本物理指标的试样，应由地表以下0.5m开始逐层采取，取样间距应根据工程规模、工程特点及冻土工程地质性质确定，一般取样间距不宜大于1.0m；2测定冻土力学及热学指标时，冻土取样应按工程需要采取；3不得从爆破的碎土块中取样，应从原状岩芯、探坑或探槽壁上采取。测定冻土天然含水率的取样，宜采用刻槽法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7冻土试验与观测7.1一般规定7冻土试验与观测7.1一般规定7.1.1本章适用于土在冻结状态下各种性能的测试方法、仪器设备和操作步骤。7.1.1冻土的室内试验包括原状土和重塑土试验。冻土试验和观测的目的是为确定建筑物地基的冻土物理力学和热学性质及其变化，为建筑场地的选择、建筑的布局、地基基础计算和工程措施的选择、周围地质环境恢复与保护措施的提出以及建筑物施工及运营期间可能变化的预测，提供定量依据。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.1.2土在融化状态下各种性能的测试方法、仪器设备和操作步骤，应符合现行国家标准《土工试验方法标准》GB／T50123的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【8.2.2选择场址时宜避开下列地段：1冻土现象发育并对建筑物有直接危害或潜在威胁的地段；2地基土为强融沉、融陷的不稳定地段；3冻土地区非岩质的高边坡危害影响地段。8.2.1、8.2.2这两条内容是可行性研究勘察应做的冻土工程地质勘察工作，其中第8.2.2条列出了建筑场址选择时应避开的地段。场址应选择在对工程建筑有利的地段，如：融区面积大、第四纪砂砾石层透水性好，基岩埋藏浅的地段，碎石类土厚度大、分布广泛、多为少冰冻土地段，冻土工程地质条件均匀稳定的地段。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.4详细勘察8.4详细勘察8.4.1冻土工程地质详细勘察，应按不同建筑物或建筑群提出详细的冻土工程地质资料和设计所需的冻土技术参数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.4.7桩基冻土工程地质勘察除应完成本规范第8.4.2条规定的工作内容外，尚应完成下列工作：1提供桩基设计所需的技术参数，评价成桩的可能性、桩的施工条件及其对周围环境的影响；2当采用基岩作为桩基持力层时，应查明基岩的岩性、构造、岩面变化、风化程度，确定其坚硬程度、完整程度和基本质量等级。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.2.3线路应绕避各种冻土现象发育地带、含土冰层地带、富冰、饱冰冻土地带，不能绕避时，宜从地势平缓、冻土现象分布较窄、冰层较薄地带通过，并应符合下列规定：1线路应以路堤或桥梁通过多年冻土沼泽、热融湖塘地段，路堤高度应高出暖季后积水水位以上不小于1.0m；2斜坡上方具有冰椎、冻胀丘及泉水露头的地下水发育地段，线路不宜设置路堑，并应留足路堤高度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.5隧道口应避开冻土现象发育地段；洞身应避开地下冰及地下水发育地带。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【10.3可行性研究勘察10.3可行性研究勘察10.3.1预可勘察阶段应了解公路建设项目所处区域的冻土工程地质条件及存在的冻土工程地质问题。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.4初步勘察10.4初步勘察10.4.1初步勘察阶段应基本查明公路沿线区域地质条件、区域冻土条件、水文地质条件，并应对线路通过区域及各类构筑物建设场地的冻土工程地质条件作出评价；应基本查明对线路起控制作用的冻土现象的类型、范围、性质和特征；应依据冻土工程地质条件，做好地质选线工作。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.4.10支挡工程冻土工程地质初步勘察阶段勘察除应符合本规范第4章的规定外，尚应重点查明下列内容：1场址多年冻土的分布、发育及物理力学及热学性质；季节融化层的冻胀性；2冻土现象类型、分布、规模及危害程度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【11.2规划阶段勘察11.2规划阶段勘察11.2.1规划阶段的冻土工程地质勘察应对规划方案和拟建工程选址进行地质论证，并应提供冻土工程地质资料。11.2.1规划工作可以是整条河流的多个梯级工程河段规划，也可能是先进行最有开发意义的拟建工程河段，故冻土勘察亦在规划任务确定的河段的范围内进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【11.2.3规划阶段的冻土工程地质勘察工作应分为准备工作和工程地质勘察工作两部分，并应符合下列规定：1准备工作应包括资料的搜集和整理、工作地区的现场踏勘、编写工程地质勘察工作大纲；2工程地质勘察工作应包括了解规划河流、河段、渠线、灌区的冻土工程地质条件，并应重点了解拟建工程的冻土工程地质条件；应了解梯级坝址及水库的冻土工程地质条件和主要冻土工程地质问题，并应论证梯级兴建工程的冻土工程地质条件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【12.1.3管道工程的冻土工程地质勘察工作应沿管道中线进行，勘察范围应为中线两侧各100m，遇冻土现象发育地段时应加宽。12.1.3对于一般冻土地段管道冻土工程，需要钻探、坑探勘察时，勘探点的布置应沿管道中线进行，同时要调查中线两侧各100m范围内是否有危及管道安全的冻土现象，如遇冻土现象发育地段，考虑到追溯冻土现象产生原因、分布范围以及工程治理的需要，应适当加宽勘察范围。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【12.1.4管道工程的冻土工程地质勘察应根据不同工程勘察阶段开展冻土工程地质调查与测绘、勘探、取样、试验、观测等工作。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【表A.0.3季节活动层的类型和分布附录B冻土的含冰特征与定名附录B冻土的含冰特征与定名表B冻土的含冰特征与定名附录C冻土物理力学参数附录C冻土物理力学参数C.0.1冻土物理力学参数应由试验确定。当无试验条件时，可按本规范第C.0.3条选用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2表中数值适用于本规范“多年冻土的融沉性分级表3.2.2”中Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ类的冻土工程类型。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【附录E冻土构造及融沉性的野外鉴别附录E冻土构造及融沉性的野外鉴别E.0.1冻土构造野外鉴别应符合表E.0.1的规定。表E.0.1冻土构造野外鉴别E.0.2多年冻土融沉性分级的野外鉴别应符合表E.0.2的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【H.0.7冻土地基承载力特征值应符合下列规定：1当P-S曲线上有明确的比例极限时，应取该比例极限所对应的荷载；2当极限荷载能确定时，应取极限荷载的1／2；3当同时能取得比例极限和1／2极限荷载数值时，应取低值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【J.0.9冻土地温观测可按表J.0.9记录。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.0.3刚-柔性桩复合地基设计应保证复合地基中桩体和桩间土在荷载作用下能够共同承担荷载。3.0.3复合地基中的桩体和桩间土在荷载作用下能够共同承担荷载是复合地基的本质，是复合地基与传统桩基础的区别。只有在刚-柔性桩复合地基设计中保证复合地基中桩体和桩间土在荷载作用下能够共同承担荷载，才能真正形成刚-柔性桩复合地基。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.2刚性桩的桩距应根据土质条件、设计要求的复合地基承载力、沉降，以及施工工艺等确定，宜取3～6倍桩径。柔性桩的平面布置根据上部结构特点及对地基承载力和沉降的要求确定，可采用正方形、等边三角形等布桩方式。4.1.2对刚性桩来说，即使是非挤土型桩，当刚性桩桩距过小时，刚性桩之间的柔性桩不能有效发挥作用，而当刚性桩桩距过大时，又不符合刚性桩与柔性桩作为复合地基来工作的原理，故而对刚性桩的桩距进行限制。柔性桩除柱状加固外，也可采用壁状、格栅状等加固形式。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.2刚性桩的桩距应根据土质条件、设计要求的复合地基承载力、沉降，以及施工工艺等确定，宜取3～6倍桩径。柔性桩的平面布置根据上部结构特点及对地基承载力和沉降的要求确定，可采用正方形、等边三角形等布桩方式。4.1.2对刚性桩来说，即使是非挤土型桩，当刚性桩桩距过小时，刚性桩之间的柔性桩不能有效发挥作用，而当刚性桩桩距过大时，又不符合刚性桩与柔性桩作为复合地基来工作的原理，故而对刚性桩的桩距进行限制。柔性桩除柱状加固外，也可采用壁状、格栅状等加固形式。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.3.4复合土层的压缩模量可由载荷实验确定，无条件时也可采用下列公式计算：4.3.4复合土层的复合压缩模量计算式是经验公式。在经验公式中，桩体采用弹性模量，土体采用压缩模量，通过面积比形成复合土层的复合压缩模量。其可能带来的误差也通过复合土层压缩量计算经验系数来调整。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.4.2褥垫层材料宜采用中砂、粗砂、级配良好的砂石等。最大粒径不宜大于20mm，夯填度(夯实后的褥垫层厚度与虚铺厚度的比值)不得大于0.9。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.2灌注桩施工5.2灌注桩施工5.2.1泥浆护壁成孔灌注桩、长螺旋钻孔压灌桩和沉管灌注桩的施工应符合现行行业标准《建筑桩基技术规范》JGJ94的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3预制桩施工5.3预制桩施工5.3.1混凝土预制桩和钢管桩可采用锤击沉桩和静压沉桩。其施工应符合现行行业标准《建筑桩基技术规范》JGJ94的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.3.10可采取预钻孔沉桩、设置应力释放孔、袋装砂井或塑料排水板、隔离板桩或地下连续墙，开挖防震沟及限制打桩速率等辅助措施，以减少施工对周围环境的影响。5.3.10本条列出的一些减少打桩对邻近建筑物影响的措施是对多年实践经验的总结。如某工程，未采取任何措施沉桩地面隆起达15cm～50cm，采用预钻孔措施地面隆起则降为2cm～10cm。控制打桩速率减少挤土隆起也是有效措施之一。对于经检测确有桩体上涌的情况，应实施复打。具体用哪一种措施要根据工程实际条件综合分析确定，有时可同时采用几种措施。即使采取了措施，也应加强监测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【1.0.2本标准的适用范围为直接坐落在地基上非隔振的动力机器基础设计，不包含楼层(含基础底板)上的动力机器基础设计，隔振动力机器基础设计在现行国家标准《工程隔振设计标准》GB50463中进行了规定。本次按照机械运动方式调整了机器类型名称，并增加了振动台基础的内容。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2术语和符号2.1术语2.1.1基组machine-foundationsystem动力机器基础和基础上的机器、附属设备、填土的总称。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.2.4计算系数及其他：αv——地基承载力动力折减系数；αz——基础埋深作用对地基抗压刚度的提高系数；α——基础埋深作用对地基抗剪、抗弯、抗扭刚度的提高系数；βv——地基土的动沉陷影响系数；βz——基础埋深作用对竖向阻尼比的提高系数；β——基础埋深作用对水平回转耦合振动和扭转振动阻尼比的提高系数；δd——基础埋深比。条文说明2.2.1～2.2.4本节中采用的符号是按现行国家标准《工程振动术语和符号标准》GB/T51306、《工程结构设计通用符号标准》GB/T50132的规定，并结合本标准的特点编写的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【3.1.4重要或对沉降有严格要求的机器，在基础上应设置永久的沉降观测点；在基础施工、机器安装及运行过程中应定期观测和记录。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.1.5动力机器基础不宜采用液化土、软土地基作为天然地基持力层；局部存在液化土、软土地基时，宜进行地基处理；大型和重要动力机器基础应进行地基处理或采用桩基础。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3.1.6动力机器基础设置在整体性较好的岩石上且采用锚桩(杆)基础时，应按本标准附录A的规定设计。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.2.4动力机器底座边缘至基础边缘的距离不宜小于100mm；除锻锤基础以外，在机器底座下应预留二次灌浆层，其厚度不宜小于50mm；二次灌浆层应在设备安装初调后，采用高一个等级的材料填充密实。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.3.8动力机器的容许振动标准应符合现行国家标准《建筑工程容许振动标准》GB50868的有关规定。条文说明3.3.1本条为强制性条文，必须严格执行。本条规定的目的是使动力机器基础底面的平均静压力不得大于地基承载力，否则会造成基础不均匀沉降，会造成上部动力机器及其附属构件破坏，甚至会造成严重的工程事故。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.3.6本条为强制性条文，必须严格执行。本条规定的目的是使动力机器基础的振动响应不超过容许振动标准，否则会造成动力机器振动过大、减少使用寿命、降低工作效率、被迫停止工作，造成设备附属管道和零部件损坏，会对操作人员舒适性造成不良影响，会对附属建筑结构造成损伤、破坏，甚至引发工程事故。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.4.6天然地基的抗压、抗剪、抗弯、抗扭刚度应按下列公式计算：式中：Kz——天然地基沿z轴的抗压刚度(kN/m)；Kx、Ky——天然地基沿x轴、y轴的抗剪刚度(kN/m)；Kθ、Kф——天然地基绕x轴、y轴的抗弯刚度(kN·m)；Kψ——天然地基绕z轴的抗扭刚度(kN·m)；A——基础底面积(m2)；Ix、Iy——天然地基基础底面对通过底面形心的x轴、y轴的惯性矩(m4)；Iz——天然地基基础底面对通过底面形心的极惯性矩(m4)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.4.7当埋置基础的地基承载力特征值小于350kPa，且基础四周回填土与地基土的密度比不小于0.85时，其抗压、抗剪、抗弯、抗扭刚度宜乘以提高系数，提高系数宜按下列公式计算：式中：αz——基础埋深作用对地基抗压刚度的提高系数；α——基础埋深作用对地基抗剪、抗弯、抗扭刚度的提高系数；δd——基础埋深比，当δd大于0.6时，取0.6；ht——基础埋置深度(m)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3.4.6对于矩形基础底面，若基础底面x、y向边长分别为Lx、Ly，则Ix＝LxLy3/12，Iy＝LyLx3/12，Iz＝Ix+Iy。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3.4.9天然地基阻尼比按基础的振型分别提出固定的数值，实际上阻尼比不仅与振型有关系，而且还与基础的质量比及土质有关，本标准提出的阻尼比计算公式，按不同土类进行分析统计并取其最低值而得，阻尼比取最低值是偏于安全的。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.2汽轮发电机组的框架式基础宜采用多自由度空间力学模型分析，并应进行多方案优化设计，合理地确定框架的布置和构件尺寸。结构选型应符合下列原则：1基础顶板应具有满足基础的振动特性及静变形要求的质量和刚度；顶板各横梁的静位移宜接近，顶板的外形和受力应简单，宜避免产生偏心荷载；2在满足强度、稳定性和静位移要求的条件下，宜适当减小柱的刚度，但其长细比不宜大于14；3基础底板刚度应根据地基刚度综合分析确定，避免基础出现不均匀沉降。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【3基础的竖向和水平向当量荷载(图4.1.13-1、图4.1.13-2)可按下列公式计算：式中：Fxj——横向框架上第j点的横向x当量荷载(kN)；Kxj——第j点的横向框架刚度(kN/m)；Fyj——纵向框架上第j点的纵向y当量荷载(kN)；Kyj———第j点的纵向框架刚度(kN/m)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.22基础承载力验算的荷载组合应符合下列规定：1基本组合可取永久荷载与振动荷载或当量荷载组合，其中振动荷载只计入单向作用，组合系数可取1.0；2偶然组合可取永久荷载、振动荷载及短路力矩组合，振动荷载组合系数可取0.25，短路力矩的组合系数可取1.0；3地震作用组合可取永久荷载、振动荷载及地震作用组合，振动荷载组合系数可取0.25，地震作用组合系数可取1.0；4设计值应取其荷载组合的较大值。Ⅳ构造要求4.1.23框架式基础的顶部四周应留有变形缝与其他结构隔开，中间平台宜与基础主体结构脱开；当不能脱开时，在两者连接处宜采取隔振措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4.2.10荷载标准值及分项系数应按下列规定采用：1永久荷载应按实际情况计算。安装在基础上的机组、辅助设备及管道自重的荷载分项系数应取1.5，其他永久荷载的荷载分项系数应取1.3。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【4.2.10荷载标准值及分项系数应按下列规定采用：1永久荷载应按实际情况计算。安装在基础上的机组、辅助设备及管道自重的荷载分项系数应取1.5，其他永久荷载的荷载分项系数应取1.3。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.3.6电机基础采用大块式和墙式基础时，动力计算与构造要求可按本标准第5章的规定确定。条文说明本节适用于工作转速在1000r/min及以下的低转速电机基础的设计。电机基础设计时，可按本标准第4.1节条文说明，确定取得设备相关资料。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.2往复式机器基础外形尺寸应按制造厂的机器图纸、辅助设备布置和配管条件等资料确定。基础形式应简单规整，宜对称布置，质量分布宜均匀，一般情况下可采用大块式基础；当机器操作平台位于二层楼面标高时，可采用墙式基础，墙式基础构件之间应采取措施加强整体连接。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.5冲击回弹影响系数可按下列规定取值：1模锻锤模锻钢制品时，可取0.5s/m1/2；模锻有色金属制品时，可取0.35s/m1/2；2自由锻锤可取0.4s/m1/2。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2落锤基础Ⅰ一般规定6.2.1落锤破碎坑基础的结构形式，应根据生产工艺、破碎坑及砧块的平面尺寸、地基土的类别和落锤的冲击能量综合分析后确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2.2简易破碎坑基础的设计应符合下列规定：1当地基土为一、二类土时，破碎坑基础的底部在深度不小于2m的土坑内宜分层铺砌厚度不小于1m的废钢锭、废铁块，孔隙处应以碎铁块和碎钢颗粒填实，其上应铺砌砧块；2当地基土为三、四类土时，破碎坑中的废钢锭、废铁块应铺砌在夯实的砂石类垫层上，垫层的厚度可根据落锤冲击能量与地基土的承载力确定，宜取1m～2m；3简易破碎坑基础可不进行动力计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.3推导启动阶段水平振动位移计算公式时，由于水平扰力及扰力矩的脉冲时间和形式均相同(且与竖向扰力相同)，故可用振型分解法求得运动微分方程的近似解。用同上方法得出调整系数为0.9，即可得出公式(7.2.3-3)及公式(7.2.3-4)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.2.3基组平衡和固有频率等特征值计算，是磨机基础设计的重要组成部分。其中，计算总重心位置，使之对应在竖向总刚度中心，即基底形心同一铅垂线上的动力设计原则，无论是否需要作振动计算，都是要遵循的。基组固有频率计算，是为了避免与扰力作用方向产生共振。Ⅱ振动计算8.2.4扰力作用下的基组振动位移计算，根据设计使用经验，中、低转速磨机振动较小，频率较低，所处场所通常也无环境振动要求，一般可以不进行振动位移计算，采用控制基础与机器一定的质量比，就能满足磨机正常工作要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.1.2液压振动台基础设计时，应验算下列情况下基础的振动：1竖向激振力作用在基础重心上，基础产生的竖向振动[图9.1.2(a)]；2扭转力矩绕基础竖向z轴作用时，基础产生的横摆振动[图9.1.2(b)]；3竖向偏心激振力和水平激振力同时作用在基础上，基础产生俯仰或侧倾和平动的耦合振动[图9.1.2(c)、图9.1.2(d)]。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【9.1.3竖向扰力沿基础重心作用时[图9.1.2(a)]，液压振动台基础的竖向振动位移可按本标准第5.2.1条计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【9.1.3基组受到通过其重心的竖向扰力作用下产生竖向振动，通过建立运动微分方程求得基础重心处竖向振动位移uz(基组各点的竖向线位移均相同)的计算公式。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【B.2.4系数αp根据汽轮发电机的转速可按表B.2.4确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【C.0.4方形及矩形基础动力影响系数μ1可按表C.0.4采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.2.2几何参数Ap——劲性复合桩桩身截面积；Acp——劲性复合桩内芯桩身截面积；lc——劲性复合桩复合段长度；li——劲性复合桩复合段第i土层厚度；lj——劲性复合桩非复合段第j土层厚度；m——面积置换率；sa——桩间距；U——桩群复合段外芯外围周长；Uc——桩群复合段内芯外围周长；u——柔刚复合桩、三元复合桩复合段外芯及散柔复合桩桩身周长；uc——劲性复合桩内芯桩身周长。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.0.2劲性复合桩用于泥炭土、有机质土、pH值小于4的土、塑性指数大于25的黏土，或地下水渗流影响成桩质量以及在腐蚀性环境中和无工程经验的地区时，应通过试验确定其适用性。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.4劲性复合桩桩基沉降计算应从刚性桩桩底平面起算并应符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的有关规定；刚性桩桩底下非复合桩体的压缩模量宜按现行国家标准《复合地基技术规范》GB／T50783相关规定取值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.3劲性复合桩施工前应进行成桩工艺试验，数量不得少于3根。当成桩质量不能满足设计要求时，应在调整设计与施工有关参数后，重新进行试验。5.1.3每个劲性复合桩的施工现场，由于土质有差异、桩身材料多样、复合桩的类型较多、施工工序较复杂，因而复合桩的质量有较大的差别。所以在正式施工前，均应按施工组织设计确定的施工工艺制作数根工艺性试桩，再最后确定设计施工参数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.3.5柔刚复合桩施工时，宜先施工柔性桩，再施工刚性桩。刚性桩施工宜在柔性桩施工后6h内进行。5.3.5柔刚复合桩施工时，宜先施工柔性桩，再施工刚性桩。一般情况下宜在柔性桩施工后6h内施工刚性桩。因为柔性桩所用材料主要是胶结材料，在柔性桩硬化前施工刚性桩可以提高柔性桩与刚性桩的握裹力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2术语和符号2.1术语2术语和符号原标准本章为符号和代号，本次修订改为术语和符号。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.6危险性鉴定dangerousappraisal实施一组工作活动，其目的在于判定被鉴定房屋的危险性程度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.7主要构件dominantmember其自身失效将导致其他相关构件失效，并危及承重结构系统安全的墙、柱、主梁及屋架等构件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.1.9危险构件dangerousmember承载能力、连接构造等性能及裂缝、变形、腐蚀或蛀蚀等损伤指标不能满足安全使用要求的结构构件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.10危险点dangerouspoint房屋结构体系中评定为危险构件的结构构件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.2需对地基进行承载力验算时，应通过地质勘察报告等资料来确定地基土层分布及各土层的力学特性，同时宜根据建造时间确定地基承载力提高的影响，地基承载力提高系数可按现行国家标准《建筑抗震鉴定标准》GB50023相应规定取值。4.1.2本条规定的内容主要针对既有房屋建造一定时间后，其地基承载力相对于原设计时有一定程度的提高，特别是在软土地基上建造的房屋，其提高效应明显，因此在地基承载力计算时宜予以考虑。关于地基承载力提高系数，我国现行相关规范中有提及，本标准建议参照国家标准《建筑抗震鉴定标准》GB50023-2009中表4.2.7相应规定取值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.3地基危险性状态鉴定应符合下列规定：1可通过分析房屋近期沉降、倾斜观测资料和其上部结构因不均匀沉降引起的反应的检查结果进行判定；2必要时宜通过地质勘察报告等资料对地基的状态进行分析和判断，缺乏地质勘察资料时，宜补充地质勘察。4.1.3由于地基通常情况下较难进行全面的直接观测或检测。因此在实际鉴定工作中，可通过分析房屋近期沉降、倾斜观测资料和其不均匀沉降引起上部结构反应的检查结果进行判定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.2.1基础构件的危险性鉴定应包括基础构件的承载能力、构造与连接、裂缝和变形等内容。5.2.1本条规定了基础危险性鉴定的主要内容。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.2房屋危险性鉴定应以幢为鉴定单位。6.1.2原标准中，危险房屋鉴定以“幢”为鉴定单位是日常工作中通俗的说法，实际上，当房屋上部结构设有结构缝时，应对传力体系独立的各结构单体分别进行鉴定后作出鉴定结论。本次修订时，保留原标准中以“幢”为鉴定单位的说法，但在实际鉴定工作中，应注意区分上部结构设结构缝时的情况。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【1.0.4本条主要明确相关标准、规范应配套使用，全面执行。因为不经协调或各行其是地制定相同的条文，容易因要求各异造成不必要的矛盾与混乱。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.0.6原构件existingstructuremember实施加固前的原有构件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.7重要构件importantstructuremember其自身失效将影响或危及结构体系整体安全的承重构件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2.0.10木构架timberframe以木制构件承重，以榫卯为主要连接方式的中国式构架结构。根据地域和构造方法的不同，分为抬梁式木构架和穿斗式木构架。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【4.1.4制订本规定的目的在于保证勘查的结果能很好地满足工程需要，并防止因勘查不当而损害文物。这里需要说明的是，本标准未对勘查所测绘的图纸，提出具体的绘制要求，但一般可按文化部文物字（86）第917号文颁发的《纪念建筑、古建筑、石窟寺修缮工程管理办法》的要求绘制。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【4.2.4对承重结构木材材质及其劣化状况的勘查，应包括下列内容：1查明木材的树种及其材质情况；2测量木材腐朽、虫蛀、变质的部位、范围和程度；3测量对木构件受力有影响的裂缝部位和尺寸；4对下列情况，尚应测定木材的强度或弹性模量：1）需做承载能力验算，且树种较为特殊；2）有过度变形或局部损坏，但原因不明；3）拟继续使用火灾后残存的构件；4）需研究木材老化变质的影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.5对承重构件受力状态的勘查，应包括下列内容：1梁枋构件：1）梁、枋跨度或悬挑长度、截面形状及尺寸、受力方式及支座情况；2）梁、枋的挠度和侧向变形（扭闪）；3）檩、椽、櫊栅（楞木）的挠度和侧向变形；4）檩条滚动情况；5）悬挑构件下垂或翘起的情况；6）构件折断、劈裂或沿截面高度出现的受力皱褶和裂纹；7）屋盖、楼盖局部塌陷的范围和程度。2柱类构件：1）柱高、截面形状及尺寸，柱的两端固定情况；2）柱身弯曲、折断或劈裂情况；3）柱头位移；4）柱脚与柱础的错位；5）柱脚下陷。3斗栱：1）斗栱构件及其连接的构造尺寸；2）整攒斗栱的变形和错位；3）斗栱中各构件及其连接的残损情况。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.3相关工程的勘查4.3.1对以木构架为主要承重体系的古建筑维修工作，应对其相关工程进行全面勘查，并应采取必要的防护措施，不得因维修木结构而损害相关工程及附属文物。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.3.6本条为勘查古建筑环境所规定的五款内容，都是显而易见应做的工作。关键在于执行时应注意查清其隐患之所在，并正确估计可能发生的问题及其严重程度。只有这样，才能为整治古建筑环境提供必要的依据。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【5.0.5监测系统的实施，应符合下列规定：1监测系统安装完毕后，应对监测设备、数据传输及软件系统的协调工作性能和稳定性能进行调试；2监测系统调试合格后，应进行一定时间的试运行；3仪器监测宜与巡视检查相结合；4监测系统运行期间，应有专人负责其管理与维护；5监测系统运行期间，应定期对监测数据进行分析，并实时发布监测报告。条文说明5.0.1本条规定了应进行结构监测的古建筑木结构及其相关工程的范围。应指出的是古建筑的保护要求、承重结构的工作状态以及该建筑所处的环境条件是决定是否进行结构监测的主要因素。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.5当斗栱有下列损坏之一时，应视为残损点：1整攒斗栱明显变形、错位或扭转；2斗栱中受弯构件相对挠度已超过1/120；3栱翘折断，小斗脱落，且每一枋下连续两处发生；4栱的扭曲超过3mm；或斗的压陷超过3mm；或有劈裂、偏斜、移位；5整攒斗栱的木材发生腐朽、虫蛀或老化变质，并已影响斗栱受力；6柱头或转角处的斗栱有明显破坏迹象。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.9、6.2.10古建筑木构架的围护结构，如砖墙、土墙和毛石墙等，其残损点界限值是参照现行行业标准《危险房屋鉴定标准》JGJ125及福建省对生土墙研究的若干资料拟订的。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.3.3国内外实践经验表明，分级的档数宜适中，不宜过多或过少。因为级别过多或过少，均难以恰当地给出有实用意义的分级界限，故一般多根据鉴定的种类和问题的性质，划分为三至五级，个别曾见分为六级，但以分为四级最为常见。本标准参照现行国家标准《民用建筑可靠性鉴定标准》GB50292，决定对安全性鉴定划分为四个等级。试行情况表明，能够较为准确地描述被鉴定构件的安全状态。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2对抗震设防烈度为8度和9度时的建筑，除应按本条第1款鉴定外，尚应按表6.6.3的规定进行鉴定。表6.6.3设防烈度为8度和9度的古建筑木结构抗震构造鉴定要求注：表中B为墙厚，当墙厚上下不等时，按平均值采用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.7.2鉴定报告中，应对被评为c级、d级及C级和D级勘查项目的数量、所处位置及其处理建议，作出说明。当房屋的构造复杂或问题很多时，尚应绘制c级和d级及C级和D级勘查项目的分布图。对被评为抗震鉴定不合格的抗震构造项目，也应逐项列出，并应提出处理建议。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.2用于维修各类木构件的木材材质，本标准根据古建筑的要求并参照现行国家标准《木结构设计标准》GB50005的等级标准作了规定，但考虑到古建筑木构架一般不用受拉构件，因而未将该类构件的材质标准列入。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.3木构架7.3.1木构架的整体维修与加固，应根据其残损程度分别采用下列方法：1修整加固；2打牮拨正；3落架大修。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.3木构架7.3.1木构架的整体维修与加固，应根据其残损程度分别采用下列方法：1修整加固；2打牮拨正；3落架大修。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.2当干缩裂缝的深度超过本标准第7.4.1条规定的范围或因构架倾斜、扭转而造成柱身产生纵向裂缝时，应待构架整修复位后，方可按本标准第7.4.1条第3款的方法进行处理。当此类裂缝处于柱的关键受力部位，则应根据具体情况采取加固措施，或更换新柱。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.5.2木梁中干缩裂缝的嵌补加箍修整，主要是为了防止生物和水分侵入以及裂缝开展。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【7.6.3斗栱中受弯构件的相对挠度，如未超过1/120时，可不更换。当有变形引起的尺寸偏差时，可在小斗的腰上粘贴硬木垫，但不得放置活木片或楔块。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.1.3鉴于古建筑周围路面越修越高，致使古建筑落于洼地之中，既影响古建筑风貌，又有损建筑寿命，本条规定了修筑路面时不准提高路面高程，不准湮没建筑的土衬石与散水坡，不准湮没台阶的砚窝石（最下端的踏跺），不准湮没牌楼、石狮或其他陈设底座的散水，以免在城市建设与路面养护中把古建筑陷入盆地。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【8.3.3这虽是对承重石柱规定的更换条件，但若能采取支顶等措施保存时，仍然不宜更换。因为对古建筑来说，更换总是迫不得已采取的下策。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3.4这是对配制新构件提出的基本要求，重点在于既要保证材料质量与制作质量，又要使后人能识别是配件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.4.2拆砌砖墙应符合下列规定：1清理和拆卸残墙时，应将砖块及墙内石构件逐层揭起，分类码放。2重砌砖墙时，应最大限度地使用原砖，并应保持原墙体的构造、尺寸和砌筑工艺。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.4.7对有壁画的墙壁应妥善保护，当发现灰皮里层有壁画时，应由壁画保护专业人员进行处理。条文说明8.4.1我国古代墙壁的种类很多，如砖墙、石墙、土坯墙、编壁墙等，维修时需保持其原有构造方式、尺寸、砌筑方法，并不得随意改变墙壁的材料。当以现代材料进行补强、加固时，除不得改变墙壁的结构、形式和各部分的尺寸外，尚应采取隐蔽的方式，使墙壁的外观和质感不变。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.4.6、8.4.7古建筑墙面的修缮，应先做调查研究，并做好详细的书面记录，不仅应注意墙面的色泽，墙边的纹饰，还应在清铲灰皮时注意灰皮下层有无壁画。拆砌有壁画的墙壁，需经批准，并有可靠的揭取和复原措施，方可动工。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【8.5.4瓦顶揭工程，应符合下列规定：1拆卸瓦件、脊饰前，应对垄数、瓦件、脊饰、底瓦搭接等进行记录。2揭除灰背时，应对灰背层次，各层材料、做法等进行记录。3瓦时，应根据勘查记录铺瓦、安装脊饰。新添配的瓦件，应与原瓦件规格、色泽一致。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【9.2木构架工程的验收9.2.1对局部或全部拆落的木构架修缮工程，应在木构架安装完成后，由文物行政主管部门会同有关单位及时检查整体造型、整体形制尺寸及各种构件的安装位置，并应进行检查验收记录。木构架安装尺寸允许偏差应符合表9.2.1的规定。表9.2.1木构件安装的允许偏差（mm）续表9.2.1注：H为柱高设计尺寸。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2新配的承重木构件截面尺寸的允许偏差应符合表9.2.2的规定。表9.2.2承重木构件截面尺寸的允许偏差（mm）注：d为原木构件直径的设计尺寸；h为梁高的设计尺寸；b为梁宽的设计尺寸。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3斗栱安装及其构件尺寸的允许偏差应符合表9.2.3的规定。表9.2.3斗栱安装及其构件尺寸的允许偏差（mm）9.2.4木构架或斗栱的连接装配，应按下列规定进行验收：1木构架构件之间榫卯缝隙不得大于5mm。当有新添的铁件时，应按设计要求配齐。2斗栱构件之间榫卯缝隙不得大于1mm，暗销应配齐。3原有构件榫卯不合规制部分可按设计要求检查。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【9.3.3排水设施工程的验收，应符合下列规定：1补砌或重做散水、维修排水沟渠、管道等项目，其施工质量应按设计要求检查。2修缮工程、抢险加固工程和迁建工程中新做的排水设施，除与形制有关的部分应按原状或设计要求检查外，其他部分的施工质量均应按国家现行有关标准进行检查。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.3.5古建筑的墙体种类很多，其所用的材料、结构构造和砌筑方法也有不同。验收墙体工程时，除应按本标准第9.3.1条的规定，首先检查其形制与外观尺寸外，尚应特别注意施工所用的材料和做法是否正确无误。在这些检查项目都得到确认后，才进一步按有关的操作规程检测其砌筑的偏差。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【附录B古建筑木结构防火措施B.0.1以木构架为承重结构的古建筑的耐火等级应按现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016的规定，定为民用建筑四级。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【B.0.3这是为了防止古建筑发生电气火灾而需采取的重大措施之一。许多火灾案例表明，在这方面的问题还比较多，诸如因举办展览、拍摄影视等而将临时电缆引入古建筑内部，时间长达数十天不撤，以至引起火灾的实例仍然时有所见。为此，对这些违法行为严加禁止。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【B.0.4对重要古建筑安装自动报警装置和自动灭火装置的问题，理应配套考虑。但因不少殿堂内部保存有精美的建筑装饰和其他文物，为了保护这些珍品，是不宜安装自动喷淋灭火装置的。因此，本条作了如下处理：1对自动报警装置，一般情况下均应装设；2对自动灭火装置，仅当情况许可时，应予装设。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【B.0.5~B.0.7为使古建筑免遭火灾的破坏，这些消防设施都是十分必要的。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【附录C古建筑木结构防雷措施C.0.1古建筑木结构的防雷应根据现行国家标准《建筑物防雷设计规范》GB50057的规定，将国家级重点保护的古建筑划为第二类防雷建筑物；将省、自治区、直辖市保护的古建筑划为第三类防雷建筑物；对其他古建筑，可根据其文物价值与雷害后果按以上规定执行。当确定古建筑群的防雷类别，各建筑物的保护级别不同时，应以其中最高一级的建筑物为依据。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【D.0.7监测标志应根据不同工程结构的特点进行设计；监测标志点应牢固、适用和便于保护。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【D.0.10根据现场条件和精度要求，三维位移监测可选择全站仪等光学仪器法、卫星定位系统法、摄影监测法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【F.0.2当古建筑原构件木材按现行国家标准《木结构设计标准》GB50005的规定确定其设计指标时，应乘修正系数，修正系数应符合下列规定：1对外观已显著变形或木质已老化的古木构件，应乘以修正系数，并按表F.0.2执行；2当仅以恒载作用验算时，应乘以考虑恒载影响的修正系数0.8。表F.0.2考虑长期荷载作用和木质老化的调整系数注：当表中年数介于表列数值之间时，可按线性内插法确定其调整系数取值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3）基本风压的重现期应为100年，基本风压值可按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009中的基本风压乘以调整系数1.2确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【F.0.5验算古建筑木结构构件承载力时，其木材设计强度和弹性模量应符合下列规定：1对新增的构配件，应按现行国家标准《木结构设计标准》GB50005的规定采用，并应乘以调整系数0.85；2对外观已显著变形或木质已老化的原构件，尚应乘以本标准表F.0.2规定的考虑荷载长期作用和木质老化影响的调整系数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【F.0.82根或2根以上木梁重叠承受上部荷载的叠合梁，应按每一木梁的惯性矩分配每根木梁的荷载，应按分配的荷载验算各木梁的强度。当上木梁短于下木梁时，则应由下木梁承担全部荷载。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【F.0.8在古建筑木结构中常有2根或3根木料重叠作梁的情况。这种梁不能起整体作用，所以验算各木梁时应根据各木梁的截面惯性矩分配上部荷载。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【3.1.4回弹仪使用时的环境温度应为（－4～40）℃。3.1.4环境温度异常时，对回弹仪的性能有影响，故规定了其使用时的环境温度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.2.3回弹仪率定试验所用的钢砧应每2年送授权计量检定机构检定或校准。3.2.3钢砧的钢芯硬度和表面状态会随着弹击次数的增加而变化，故规定钢砧应每两年校验一次。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.测区的面积不宜大于0.04m2。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.地区测强曲线：由本地区常用的材料、成型工艺制作的混凝土试件，通过试验所建立的测强曲线。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.3地区和专用测强曲线6.3地区和专用测强曲线6.3.1地区和专用测强曲线的强度误差应符合以下规定：1.地区测强曲线：平均相对误差（δ）不应大于±14.0％，相对标准差（er）不应大于17.0％。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【附录E地区和专用测强曲线的制定方法附录E地区和专用测强曲线的制定方法E.0.1制定地区和专用测强曲线的试块应与欲测构件在原材料（含品种、规格）、成型工艺、养护方法等方面条件相同。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2术语和符号2.1术语2.1术语2.1.1轻型钢lightweight-steel厚度不大于3mm的钢带及经冷弯成型的各类型钢，包括L型钢、C型钢等。2.1.1在早期的轻钢构架中，冷弯薄壁U型钢用作钢拉条。在新一代轻钢构架中推荐使用钢筋焊接网而不再需要钢拉条，因此本条轻型钢中取消了冷弯薄壁U型钢。对本规程中整体式钢格构的两个分肢，也统称为“轻型钢”。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.3焊接钢筋格构weldedrebarlattice纵向将两根受力钢筋平行放置，横向每隔一定间距布置拉结钢筋，全部交叉点经电阻点焊形成的平面桁架式钢筋格构。2.1.3一般情况下焊接钢筋格构（图2）两根纵向受力钢筋的直径是相同的，根据设计需要也可以不同。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.6预制混凝土空心墙固模precastconcretehollowfixed-form水平方向及竖直方向均预留等间距的通长孔洞，内部预先设置包含墙体竖向受力钢筋在内的墙体轻钢构架或钢筋骨架，并兼作墙体固模的预制混凝土构件，简称空心墙模。2.1.6空心墙模水平方向和竖直方向通长孔洞（图4、图5）的形状和尺寸可根据工程需要进行设计，但应满足混凝土浇筑过程中作为模板的承载能力要求。空心墙模内预设有墙体轻钢构架或钢筋骨架（图5），竖直方向的轻型钢或钢筋作为墙体竖向分布钢筋；当空心墙模宽度较小时，水平方向的钢筋或钢丝一般仅起构造作用，墙体水平受力分布钢筋需要在水平孔内另行穿设。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.8梁固模fixed-formforconcretebeam用作现浇混凝土梁模板的免拆非结构预制件。2.1.8梁固模是一种顶部带有凹槽的轻质混凝土预制件，在梁混凝土浇筑时兼作梁两侧及底部免拆模板。梁固模主要用于门窗洞口或跨度比较小的梁，当梁下有非承重墙时宜优先采用预制墙板，有条件时可将预制墙板与梁固模制作成顶部带凹槽的整体式非承重墙板（简称“凹槽板”)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.1术语2.1术语2.1.1轻型钢lightweight-steel厚度不大于3mm的钢带及经冷弯成型的各类型钢，包括L型钢、C型钢等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.3焊接钢筋格构weldedrebarlattice纵向将两根受力钢筋平行放置，横向每隔一定间距布置拉结钢筋，全部交叉点经电阻点焊形成的平面桁架式钢筋格构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.2.2作用、作用效应及承载力：V——剪力设计值；N——剪力墙截面轴向压力设计值，或水平施工缝处考虑地震作用组合的轴向力设计值；Vwj一一剪力墙水平施工缝处剪力设计值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.5外墙保温固模应设置抗裂分隔缝，水平分隔缝宜按楼层设置，竖向分隔缝宜按墙面面积设置。4.3.5保温固模水平抗裂分隔缝宜按楼层设置，竖向抗裂分隔缝宜按墙面面积设置，在板式建筑中不宜大于30m2，在塔式建筑中可视具体情况而定，宜留在阴角部位。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.3.5外墙保温固模应设置抗裂分隔缝，水平分隔缝宜按楼层设置，竖向分隔缝宜按墙面面积设置。4.3.5保温固模水平抗裂分隔缝宜按楼层设置，竖向抗裂分隔缝宜按墙面面积设置，在板式建筑中不宜大于30m2，在塔式建筑中可视具体情况而定，宜留在阴角部位。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.7固模剪力墙结构中剪力墙两端和洞口两侧边缘构件的设置应符合国家现行标准《建筑抗震设计规范》GB50011和《高层建筑混凝土结构技术规程》JGJ3的有关规定。对底层墙肢底截面的轴压比不大于表5.1.7规定的一、二、三级剪力墙，以及四级剪力墙，可采用设置构造边缘构件的空心模剪力墙。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.6附加连接钢筋的受拉承载力不应小于被连接钢筋或轻型钢的受拉承载力。对一、二级剪力墙的底部加强部位，附加连接钢筋的受拉承载力尚不应小于被连接钢筋或轻型钢受拉承载力较大值的1.15倍。6.1.6本条对附加连接钢筋的受拉承载力做了规定。为保证连接可靠，一般情况下，附加连接钢筋的受拉承载力不应小于被连接钢筋或轻型钢的受拉承载力。一、二级剪力墙底部加强部位的连接要求较高，因此对附加连接钢筋的受拉承载力提出更高要求。条文中的受拉承载力应按钢筋或轻型钢抗拉强度设计值乘以截面面积计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3.3空心墙模内竖向钢筋或轻型钢可作为墙体竖向分布钢筋。空心墙模水平孔内宜贯通配置热轧带肋钢筋作为墙体水平分布钢筋，其锚固和连接应符合国家现行标准《混凝土结构设计规范》GB50010和《高层建筑混凝土结构技术规程》JGJ3的有关规定。6.3.3本条对空心模剪力墙的分布钢筋进行了说明。当空心墙模采用宽度较小的标准条板形式时，空心墙模内水平钢筋或钢丝一般仅起构造作用，墙体水平分布钢筋需现场配置于空心墙模水平孔内。当空心墙模较宽时，其内部水平钢筋也可作为墙体水平分布钢筋，空心墙模之间、空心墙模与现浇边缘构件之间应在水平方向有可靠连接。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.1.6构件用钢筋的加工、连接与安装应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工规范》GB50666和《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204等的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.3.2空心墙模模具的尺寸偏差及检验方法应符合表7.3.2的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.3.2空心墙模模具的尺寸偏差及检验方法应符合表7.3.2的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3.3空心墙模混凝土浇筑前，应对模具内轻钢构架或钢筋骨架进行隐蔽工程验收，其性能及质量要求应符合本规程第7.2节的有关规定。7.3.3空心墙模混凝土浇筑前，应按要求对墙体竖向受力钢筋、水平分布筋、拉结筋以及预埋件等进行隐蔽工程检查，这是保证空心墙模满足结构性能的关键质量控制环节。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.12梁固模及凹槽板的凹槽内侧及外侧应采取可靠的包装措施，防止凹槽两侧板面破坏。7.4.12梁固模及凹槽板的凹槽部位较薄弱，应高度重视并采取可靠措施防止凹槽两侧板面破损、开裂或变形。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.4.13保温固模、梁固模及凹槽板的运输与堆放应符合下列规定：1脱模起吊时，保温固模、梁固模及凹槽板的轻混凝土立方体抗压强度应满足设计要求，并应有可靠的辅助吊装设施，防止构件损坏；2保温固模可依次叠放，每组不应超过6块，梁固模及凹槽板每组不宜超过4块，构件的堆放高度不应高于1.8m，每组构件之间应放置通长垫块或垫木，垫块或垫木应在同一垂直线上。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.4.12梁固模及凹槽板的凹槽内侧及外侧应采取可靠的包装措施，防止凹槽两侧板面破坏。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.1.8结构施工过程中应采取必要的安全措施，并应符合现行行业标准《建筑施工高处作业安全技术规范》JGJ80、《建筑机械使用安全技术规程》JGJ33和《施工现场临时用电安全技术规范》JGJ46等的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【8.2.4墙体轻钢构架的安装支撑宜采用可调节的支撑架，也可采用垫木、钢管等组装而成的安装支撑。8.2.4墙体轻钢构架的支撑体系应具有足够的强度、刚度和稳定性，必要时需进行承载力验算，严格按照专项施工方案施工。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.4.3保温固模校正、加固前，应合理确定水平支撑间距，避免保温固模在混凝土浇筑过程中产生弯曲和变形。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【9.2.5轻钢构架尺寸偏差应符合本规程第7.2.4条的规定。检查数量：不超过100件为一批，每批应抽查轻钢构架数量的5％，且不应少于3件。检查方法：尺量。9.2.5需进行进场验收时，应对尺寸偏差按批抽样检查。对空心墙模、保温固模、梁固模及凹槽板，本章均有类似规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【9.4.8固模剪力墙结构施工后，梁固模及凹槽板的允许偏差及检验方法应符合表9.4.8的规定。检查数量：按楼层、结构缝或施工段划分检验批。在同一检验批内，应按有代表性的自然间抽查10％，且不应少于3间。9.4.8本条参考了国家现行标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204和《建筑轻质条板隔墙技术规程》JGJ/T157对装配式结构构件和轻质隔墙的有关规定。梁固模及凹槽板安装的允许偏差可根据表9.4.8适当从严要求，以保证现浇混凝土施工后符合要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2术语、符号和代号2.1术语2术语、符号和代号2.1术语2.1.1粒径grainsize土粒能通过的最小筛孔孔径，或土粒在静水中具有相同下沉速度的当量球体直径。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.3代号2.3代号2.3.1基本代号：B——漂石；C——黏土；Cb——卵石；F——细粒土；G——砾；H——高液限；L——低液限；M——粉土；O——有机质土；P——级配不良；S——砂；S1——混合土；W——级配良好。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.0.6试样中细粒组含量不小于50％的土为细粒类土。4.0.6当试样中细粒组质量大于或等于粗粒组与巨粒组之和时，应称其为细粒土。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.4搓条试验：将含水率略大于塑限的湿土块在手中揉捏均匀，再在手掌上搓成土条，并应根据土条不断裂而能达到的最小直径进行下列区分：1能搓成直径小于1mm土条为塑性高。2能搓成直径为1～3mm土条为塑性中等。3能搓成直径大于3mm土条为塑性低。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.2细粒类土可根据干强度、手捻、搓条、韧性和摇震反应等试验结果按表5.2.2分类定名。表5.2.2细粒土的简易分类注：表中所列各类土凡呈灰色或暗色且有特殊气味的，应在相应土类代号后加代号O，如MLO、CLO、MHO、CHO。5.2.2本条说明细粒类土的简易鉴别分类方法，是根据国内外有关标准、规程、技术手册，结合多年来的工程勘察经验综合后提出的。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【1.0.5地下工程的防水，应积极采用经过试验、检测和鉴定并经实践检验质量可靠的新材料、新技术、新工艺。1.0.5由于防水材料是保证地下工程防水质量的关键，因此，在推广应用新材料、新技术、新工艺时应优先采用经国家权威检测部门检验合格且具有一定生产规模和应用效果较好的产品。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2术语2.0.1胶凝材料cementitiousmaterial，orbinder用于配制混凝土的硅酸盐水泥及粉煤灰、磨细矿渣、硅粉等矿物掺合料的总称。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.0.13预注浆pre—grouting工程开挖前使浆液预先充填围岩裂隙，以达到堵塞水流、加固围岩的目的所进行的注浆。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.0.15回填注浆back—fillgrouting在工程衬砌完成后，为充填衬砌和围岩间空隙所进行的注浆。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3地下工程防水设计3.1一般规定3.1一般规定3.1.1地下工程应进行防水设计，并应做到定级准确、方案可靠、施工简便、耐久适用、经济合理。3.1.1地下工程种类繁多，其重要性和使用要求各有不同，有的工程对防水有特殊要求，有的工程在少量渗水情况下并不影响使用，在同一工程中其主要部位要求不渗水，但次要部位可允许有少量渗水。为避免过分要求高指标或片面降低防水标准，造成工程造价高或维修使用困难，因此地下工程防水应做到定级准确、方案可靠、经济合理。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.1.4地下工程迎水面主体结构应采用防水混凝土，并应根据防水等级的要求采取其他防水措施。3.1.4防水混凝土自防水结构作为工程主体的防水措施已普遍为地下工程界所接受，根据各地的意见，修编时将原规范中的“地下工程的钢筋混凝土结构应采用防水混凝土浇筑”改为“地下工程迎水面主体结构应采用防水混凝土浇筑”，其意思是地下工程除直接与地下水接触的围护结构采用防水混凝土浇筑外，内部隔墙可以不采用防水混凝土，如民用建筑地下室，其内隔墙可以不采用防水混凝土。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.1.6地下工程的排水管沟、地漏、出入口、窗井、风井等，应采取防倒灌措施；寒冷及严寒地区的排水沟应采取防冻措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4.1.21防水混凝土拌合物应采用机械搅拌，搅拌时间不宜小于2min。掺外加剂时，搅拌时间应根据外加剂的技术要求确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.22防水混凝土拌合物在运输后如出现离析，必须进行二次搅拌。当坍落度损失后不能满足施工要求时，应加入原水胶比的水泥浆或掺加同品种的减水剂进行搅拌，严禁直接加水。4.1.22针对施工中遇到坍落度不满足施工要求时有随意加水的现象，本条做了严禁直接加水的规定。因随意加水将改变原有规定的水灰比，而水灰比的增大将不仅影响混凝土的强度，而且对混凝土的抗渗性影响极大，将会造成渗漏水的隐患。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2.10基层表面的孔洞、缝隙，应采用与防水层相同的防水砂浆堵塞并抹平。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.3.6卷材防水层的厚度应符合表4.3.6的规定。4.3.6卷材防水层必须具有足够的厚度，才能保证防水的可靠性和耐久性。地下防水工程对卷材厚度的要求是根据卷材的原材料性质、生产工艺、物理性能与使用环境等因素决定的。本条列表中，按卷材品种和使用卷材的层数，分别给出了卷材的最小厚度要求，供设计卷材防水层时选用。按照此表选择卷材防水层的厚度时要注意以下问题：1弹性体(SBS)改性沥青防水卷材单层使用时，应选用聚酯毡胎，不宜选用玻纤胎；双层使用时，必须有一层聚酯毡胎。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.21铺贴聚乙烯丙纶复合防水卷材应符合下列规定：1应采用配套的聚合物水泥防水粘结材料；2卷材与基层粘贴应采用满粘法，粘结面积不应小于90％，刮涂粘结料应均匀，不应露底、堆积；3固化后的粘结料厚度不应小于1.3mm；4施工完的防水层应及时做保护层。4.3.21本条规定了聚乙烯丙纶复合防水卷材的施工基本要点，为保证防水工程质量，除应选择具有这方面施工经验的单位外，还应按照《聚乙烯丙纶卷材复合防水工程技术规程》CECS199：2006的规定施工。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.24采用外防内贴法铺贴卷材防水层时，应符合下列规定：1混凝土结构的保护墙内表面应抹厚度为20mm的1:3水泥砂浆找平层，然后铺贴卷材。2卷材宜先铺立面，后铺平面；铺贴立面时，应先铺转角，后铺大面。4.3.24采用外防内贴法铺设卷材防水层，混凝土结构的保护墙也可为支护结构(如喷锚支护或灌注桩)。近年来研发的预铺反粘施工技术是针对外防内贴施工的一项新技术，可以保证卷材与结构全粘结，若防水层局部受到破坏，渗水不会在卷材防水层与结构之间到处窜流。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.5.15塑料防水板铺设时应少留或不留接头，当留设接头时，应对接头进行保护。再次焊接时应将接头处的塑料防水板擦拭干净。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.6金属防水层4.6金属防水层4.6.1金属防水层可用于长期浸水、水压较大的水工及过水隧道，所用的金属板和焊条的规格及材料性能，应符合设计要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.6.3主体结构内侧设置金属防水层时，金属板应与结构内的钢筋焊牢，也可在金属防水层上焊接一定数量的锚固件（图4.6.3）。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4.7.2膨润土防水材料防水层应用于pH值为4～10的地下环境，含盐量较高的地下环境应采用经过改性处理的膨润土，并应经检测合格后使用。4.7.2膨润土与淡水反应后，膨胀为自身重量的5倍、自身体积的13倍左右，靠粘结性和膨胀性发挥止水功能，这里的淡水是指不会降低膨润土膨胀功能且不含有害物质的水。当地下水不是淡水而是污水时，膨润土难以发挥防水功能，不能使用普通的天然钠基膨润土，而应该使用防污膨润土。地下水是否是污水，可通过测定电子传导度(EC)、总污度(TDS)或PH来确定。而盐水的电导度都比较高，必须使用防污膨润土。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4.8.17泛水部位、水落口及穿顶板管道四周宜设置200～300mm宽的卵石隔离带。4.8.17局部设置隔离带，可以方便维修，特别是水落口，一定不能被植物遮蔽或被植土覆盖，以确保任何情况下，水落口都畅通无阻。其他有关局部也应防止植物蔓延造成泛水边缘的侵蚀。有些情况下卵石隔离带可兼做排水明沟，有很好的装饰效果，也方便维修。卵石隔离带的宽度，一般为200～400mm宽，顶板种植规模较大时，可为300～500mm宽。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.5变形缝的宽度宜为20～30mm。5.1.5对防水要求来说，如果用于沉降的变形缝宽度过大，则会使处理变形缝的材料在同一水头作用下所承受的压力增加，这对防水是不利的，但如变形缝宽度过小，在采取一些防水措施时施工有一定难度，无法按设计要求施工。根据目前工程实践，本条规定了变形缝宽度的取值范围，如果工程有特殊要求，可根据实际需要确定宽度。用于伸缩的变形缝在板、墙等处往往留有剪力杆、凹凸榫处，接缝宽了不利于结构受力与控制沉降。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.11安设于结构内侧的可卸式止水带施工时应符合下列规定；1所需配件应一次配齐；2转角处应做成45°折角，并应增加紧固件的数量。5.1.11可卸式止水带全靠其配件压紧橡胶止水带止水，故配件质量是保证防水的一个重要因素，因此要求配件一次配齐，特别是在两侧混凝土浇筑时间有一定间隔时，更要确保配件质量。另外，金属配件的防腐蚀很重要，是保证配件可卸的关键。另外，转角处的可卸式止水带还存在不易密贴的问题，故在转角处除要做成45°折角外，还应增加紧固件的数量，以确保此处的防水施工质量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【5.3.3结构变形或管道伸缩量较小时，穿墙管可采用主管直接埋入混凝土内的固定式防水法，主管应加焊止水环或环绕遇水膨胀止水圈，并应在迎水面预留凹槽，槽内应采用密封材料嵌填密实。其防水构造形式宜采用图5.3.3—1和5.3.3—2。5.3.3穿墙管外壁与混凝土交界处是防水薄弱环节，穿墙管中部加上止水环可改变水的渗透路径，延长水的渗透路线，加遇水膨胀橡胶则可堵塞渗水通道，从而达到防水目的。针对目前穿墙管部位渗漏水较多的情况再增设一道嵌缝防水层，以确保穿墙管部位的防水性能。另外，止水环的形状以方形为宜，以避免管道安装时所加外力引起穿墙管的转动。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.6.2桩头防水施工应符合下列规定：1应按设计要求将桩顶剔凿至混凝土密实处，并应清洗干净；2破桩后如发现渗漏水，应及时采取堵漏措施；3涂刷水泥基渗透结晶型防水涂料时，应连续、均匀，不得少涂或漏涂，并应及时进行养护；4采用其他防水材料时，基面应符合施工要求；5应对遇水膨胀止水条（胶）进行保护。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【5.7.5窗井内的底板，应低于窗下缘300mm。窗井墙高出地面不得小于500mm。窗井外地面应做散水，散水与墙面间应采用密封材料嵌填。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.7.5窗井内的底板，应低于窗下缘300mm。窗井墙高出地面不得小于500mm。窗井外地面应做散水，散水与墙面间应采用密封材料嵌填。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.2有自流排水条件的地下工程，应采用自流排水法。无自流排水条件且防水要求较高的地下工程，可采用渗排水、盲沟排水、盲管排水、塑料排水板排水或机械抽水等排水方法。但应防止由于排水造成水土流失危及地面建筑物及农田水利设施。通向江、河、湖、海的排水口高程，低于洪(潮)水位时，应采取防倒灌措施。6.1.2当排水口标高确定无法高于最高洪(潮)水位标高时，为使地下工程的地下水能顺利排出，必须采取防倒灌措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.8纵向排水盲管设置应符合下列规定：1纵向盲管应设置在隧道（坑道）两侧边墙下部或底部中间；2应与环向盲管和导水管相连接；3管径应根据围岩或初期支护的渗水量确定，但不得小于100mm；4纵向排水坡度应与隧道或坑道坡度一致。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.12贴壁式衬砌围岩渗水，可通过盲沟（管）、暗沟导入底部排水系统，其排水系统构造应符合图6.2.12的规定。6.2.12贴壁式衬砌在隧道、坑道应用较多，由于多数有自流排水条件，因此在做好衬砌本体防水的同时，也要充分利用自流排水条件，形成完整的防排水系统。贴壁式衬砌的排水系统分为两部分：一部分是将围岩的渗漏水从拱顶、侧墙引至基底即本条介绍的盲沟、盲管(导水管)、暗沟等几种方法；一部分是将水引至工程的基底排水系统。盲沟所用的材料来源广泛，造价低，但施工较麻烦，特别是拱顶部分。而拱顶部分采用钻孔引流措施时，由于拱部钻孔较困难，还需先设钻孔室，投资较大，所以只作为一种措施以供选择。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.2设计7.2设计7.2.1预注浆钻孔的注浆孔数、布孔方式及钻孔角度等注浆参数的设计，应根据岩层裂隙状态、地下水情况、设备能力、浆液有效扩散半径、钻孔偏斜率和对注浆效果的要求等确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【7.3.3水泥类浆液宜选用普通硅酸盐水泥，其他浆液材料应符合有关规定。浆液的配合比，应经现场试验后确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.4.7单孔注浆结束的条件，应符合下列规定：1预注浆各孔段均应达到设计要求并应稳定10min，且进浆速度应为开始进浆速度的1/4或注浆量达到设计注浆量的80％；2衬砌后回填注浆及围岩注浆应达到设计终压；3其他各类注浆，应满足设计要求。7.4.7注浆要求、注浆目的不同，注浆结束标准也不相同，因此本次保留了原规范规定的注浆结束标准的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【8.1.3钢筋混凝土管片应采用高精度钢模制作，钢模宽度及弧、弦长允许偏差宜为±0.4mm。钢筋混凝土管片制作尺寸的允许偏差应符合下列规定：1宽度应为±1mm；2弧、弦长应为±1mm；3厚度应为+3mm，-1mm8.1.3管片的精度直接影响拼装后隧道衬砌接缝缝隙的防水。因此本条对钢筋混凝土管片的制作钢模及管片本身的尺寸误差作了相应规定，以保证管片拼装后隧道衬砌接缝缝隙的防水性能。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.1.9复合式衬砌的内层衬砌混凝土浇筑前，应将外层管片的渗漏水引排或封堵。采用塑料防水板等夹层防水层的复合式衬砌，应根据隧道排水情况选用相应的缓冲层和防水板材料，并应按本规范第4.5和6.4节的有关规定执行。8.1.9复合式衬砌在盾构隧道中也有使用，根据实际工程的做法增加了缓冲层、防水板的应用等规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.1.11竖井与隧道结合处，可用刚性接头，但接缝宜采用柔性材料密封处理，并宜加固竖井洞圈周围土体。在软土地层距竖井结合处一定范围内的衬砌段，宜增设变形缝。变形缝环面应贴设垫片，同时应采用适应变形量大的弹性密封垫。8.1.11为满足环缝变形要求，变形缝环面上需设置垫片，因而变形缝密封垫的高度应加厚。通常是在原密封垫表面用同样材料的橡胶薄片，或遇水膨胀橡胶薄片叠合或复合，作为适应变形量大的密封垫。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【8.2.4沉井水下封底应符合下列规定：1水下封底宜采用水下不分散混凝土，其坍落度宜为200±20mm；2封底混凝土应在沉井全部底面积上连续均匀浇筑，浇筑时导管插入混凝土深度不宜小于1.5m；3封底混凝土应达到设计强度后，方可从井内抽水，并应检查封底质量，对渗漏水部位应进行堵漏处理；4防水混凝土底板应连续浇筑，不得留设施工缝，底板与井壁接缝处的防水措施应按本规范表3.3.1—1选用，施工要求应符合本规范第4.1.25条的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.3地下连续墙8.3地下连续墙8.3.1地下连续墙应根据工程要求和施工条件划分单元槽段，宜减少槽段数量。墙体幅间接缝应避开拐角部位。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.5锚喷支护8.5锚喷支护8.5.1喷射混凝土施工前，应根据围岩裂隙及渗漏水的情况，预先采用引排或注浆堵水。采用引抖》措施时，应采用耐侵蚀、耐久性好的塑料丝盲沟或弹塑性软式导水管等导水材料。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.2方案设计9.2方案设计9.2.1渗漏水治理方案设计前应搜集下列资料：1原设计、施工资料，包括防水设计等级、防排水系统及使用的防水材料性能、试验数据；2工程所在位置周围环境的变化；3渗漏水的现状、水源及影响范围；4渗漏水的变化规律；5衬砌结构的损害程度；6运营条件、季节变化、自然灾害对工程的影响；7结构稳定情况及监测资料。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【9.4施工9.4施工9.4.1地下工程渗漏水治理施工应按制订的方案进行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【10.0.2地下工程在施工期间对工程周围的地表水，应采取截水、排水、挡水和防洪措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【10.0.5明挖法地下工程防水施工时，应符合下列规定：1地下水位应降至工程底部最低高程500mm以下，降水作业应持续至回填完毕；2工程底板范围内的集水井，在施工排水结束后应采用微膨胀混凝土填筑密实；3工程顶板、侧墙留设大型孔洞时，应采取临时封闭、遮盖措施。10.0.5根据各地工程实践，地下水位应降到工程底部最低标高500mm以下较为合理。如控制距离较小，往往会造成基础施工困难，而影响地下工程防水质量。由于一般工程的抗浮力均考虑工程上部覆土的重量，如在防水工程完工而尚未回填时就停止抽水，则有可能由于水位上升而造成工程上浮，导致工程防水层破坏，因此规范规定降水作业直至回填作业完毕为止。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3基本组合的荷载分项系数应符合下列规定：1）永久荷载的分项系数当其效应对结构不利时，对由可变荷载效应控制的组合，应取1.2；对由永久荷载效应控制的组合，应取1.35；土压力、水压力、基坑外堆载侧压力可取1.2；当其效应对结构有利时，应取1.0；对结构的倾覆、漂浮或滑移验算，应取0.9。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.4第i层土的主动土压力系数Kai应按下式计算：式中：ψik——三轴试验（当有可靠经验时可采用直接剪切试验）确定的第i层土固结不排水（快）剪内摩擦角标准值（°）。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【5.2.5基坑内侧水平抗力标准值epjk（图5.2.5）宜按下列规定计算：1对于砂土和碎石土，基坑内侧水平抗力标准值宜按下式计算：式中：σpik——作用于基坑底面以下深度zj处的竖向应力标准值，按本规程第5.2.6条规定计算；Kpi——第i层土的被动土压力系数，按本规程第5.2.7条规定计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【5.3.3采用逆作法施工的地下结构的竖向构件，在施工阶段应按偏压构件计算，柱的长细比不应大于25，柱顶端承受的水平力应按水平支撑轴向力的2％计算，并应根据其安装就位的垂直度允许偏差考虑竖向荷载偏心影响。5.3.3由于逆作法施工阶段的柱子往往在土里施工，位置偏差和垂直度偏差较难控制，设计对此应充分考虑。同时，应注意柱的计算长度应考虑土对柱的约束较弱这一因素。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.4水平结构设计5.4水平结构设计5.4.1逆作法地下水平结构的设计，一般利用地下的楼盖结构作为水平内支撑；应采取与施工及使用状态相符的计算模型进行内力分析和截面验算，水平结构应与围护结构可靠连接，满足施工阶段和正常使用阶段的各种功能要求。5.4.1逆作法施工的水平结构是指与围护结构相连的地下室楼板。由于水平构件传递地下室侧边的土压力，因此要求其具有足够的强度、刚度，并应满足建筑各阶段的功能要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.5.6当结构基础采用多桩基础，并在计算各桩顶反力、筏板或承台内力时，不宜考虑逆作施工期间柱下桩的支承作用。当有可靠依据考虑柱下桩的支承作用时，柱下桩宜选择与其他各桩相同的桩长。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.2施工组织设计应满足逆作法设计要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【6.7.4叠合柱的钢筋接头不得采用绑扎。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.0.6现场监测位移及变形监测的工作基点数量不宜少于2点，安全等级为一级的不应少于3点，工作基点应设置于建筑影响范围以外，便于施测并安全保护。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【1总则1总则1.0.1为贯彻执行国家防震减灾的法律法规，实行以预防为主的方针，规范地下结构的抗震设计，使地下结构经抗震设防后，减轻地震破坏，避免人员伤亡，减少经济损失，制定本标准。1.0.1制定本标准，不仅仅是为了确保地下结构的地震安全，也是为了尽可能减轻地下结构因地震导致的性能降低给自身及周边建(构)筑物的正常使用造成的障碍。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.6弹塑性时程分析法elasto-plastictimehistoryanalysismethod考虑土体弹塑性的动力时程分析方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.1.10反应位移法ⅢseismicdisplacementmethodⅢ适用于均质或较均质地层的线长形地下结构的纵向反应位移法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.13地下单体结构singularundergroundstructure独立的地下结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3基本规定3.1抗震设防分类和目标3.1抗震设防分类和目标3.1.1地下结构的抗震设防类别应按表3.1.1确定。表3.1.1抗震设防类别划分3.1.1本条参照现行国家标准《建筑工程抗震设防分类标准》GB50223按地下结构承担功能的重要性对地下结构的抗震设防类别进行划分。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.7.2采用减震和隔震设计的地下结构，其抗震设防性能目标不应低于本标准第3.1.4条的规定。3.7.2本条对地下结构减震和隔震设计的设防目标提出了原则要求。按本标准规定进行减震或隔震设计，提高结构变形适应性，减少结构损伤，与非减震或非隔震的地下结构相比，抗震设防性能目标应有所提高。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.1.8对处于抗震不利和危险地段的场地，地下结构的抗震验算应包括土体与结构动力相互作用分析。采用时程分析法进行场地地震反应分析时，应根据设计要求，提供地层剖面、场地覆盖层厚度和剪切波速、动剪切模量、动弹性模量、动泊松比、阻尼比等动力参数。4.1.8本条参照了现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011相关条文的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.3.8对于复杂成层、含软土、软硬交错层或含饱和砂土或粉土层的场地，应采用有限元法确定地层中位移、加速度、剪应力等动力时程反应，且应符合下列规定：1应合理截取地层范围并细分计算网格，网格单元竖向最大尺寸应符合下式规定：lmax≤λmin/n(6.3.8)式中：lmax——网格单元竖向最大尺寸(m)；λmin——输入地震波在该地层中向上传播的最小波长(m)；n——取10。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.6.4地层水平加速度可按本标准第6.3.4条确定，地层水平加速度应取最不利时刻对应自由场地的水平加速度；当地下结构竖向高度较小时,可取结构所在高度范围内的自由地层的平均加速度。6.6.4结构惯性力采用结构质量乘以结构所在位置自由地层最不利时刻的水平加速度计算；当地下结构高度较小时，地下结构对应位置自由地层最不利时刻的加速度可由最不利时刻地下结构高度范围内自由地层的平均加速度代替。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.7.11选用的计算软件应满足对本构模型、边界条件和施工过程模拟的要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.7.11选用的计算软件应满足对本构模型、边界条件和施工过程模拟的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.9.3圆形断面地下结构在罕遇地震作用下产生的弹塑性直径变形率应小于6‰。6.9.3与弹性变形类似，圆形断面结构整体的弹塑性验算指标限值还需要试验研究来验证，取6‰作为目前的弹塑性直径变形率限值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.10.2结构所受上浮荷载应按下式计算：F＝Fs＋Fp(6.10.2)式中：F——地下结构所受上浮荷载设计值(N)；Fs——静力条件下的浮力设计值(N)；Fp——超静孔压引起上浮力标准值的效应(N)，可按本标准第6.10.3条计算。6.10.2地下结构所受的上浮荷载应包括静力条件下的浮力和地震产生的超静孔压引起的上浮力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.10.4地下结构抗浮力应按下式计算：RF＝Rg＋Rsg＋Rsf(6.10.4)式中：RF——地下结构抗浮力设计值(N)；Rg——地下结构自重设计值(N)；Rsg——上覆地层有效自重设计值(N)；Rsf——地下结构壁和桩侧摩阻力设计值(N)，可按本标准第6.10.5条计算。6.10.4地下结构的抗浮力应包括结构自重、上覆地层有效自重和结构壁及与其相连的抗浮桩的侧摩阻力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.1.2地下单体结构应符合下列规定：1结构布置宜简单、规则、对称、平顺，结构质量及刚度宜均匀分布，不应出现抗侧力结构的侧向刚度和承载力突变；2地下单体结构下层的竖向承载结构刚度不宜低于上层；3地下单体结构的主体结构与附属通道结构之间应设变形缝。7.1.2研究表明，地震作用下地下结构地震反应的规律与结构布置的规则性关系密切，形状不规则常可导致个别构件的动内力剧烈增加，从而成为结构体系抗震承载能力的薄弱环节。因此地下单体结构的布置，在纵向和横剖面上都应同时注意形状变化的平顺性，不应出现刚度和承载力突然变化。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.2.2地下单体结构抗震计算应符合下列规定：1地下单体结构的抗震计算模型应反映结构的实际受力状况以及结构与周边地层的动力相互作用；2地下单体结构简化应符合本标准附录A的简化原则。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.6对于下列情况，地下单体结构应按空间地层-结构模型采用时程分析法进行地震反应计算：1沿结构纵向地层分布有显著差异；2沿纵向结构形式有较大变化；3同时在水平和竖向两个方向结构变化较多或复杂；4楼板开孔的孔洞宽度大于该层楼板宽度的30％；5结构体系复杂、体形不规则以及结构断面变化较大、结构断面显著不对称等复杂的地下单体结构；6地下单体结构紧贴既有重要建(构)筑物。7.2.6地下单体结构一般可按几何形体分为线状、块状和竖井式地下结构，其中线状地下单体结构指结构的短边与长边之比小于2：3；块状地下单体结构指结构的短边与长边之比大于2：3；竖井式地下单体结构指结构高度均远大于结构长度和宽度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【7.3.5柱的纵向钢筋配置应符合下列规定：1柱截面纵向受力钢筋的最小总配筋率不宜小于表7.3.5的规定，且每一侧配筋率不应小于0.2％，总配筋率不应大于5％；表7.3.5柱截面纵向受力钢筋的最小总配筋率(％)2柱的纵向配筋宜对称配置，柱主筋间距不宜大于200mm；3对于柱净高与截面短边长度或直径之比不大于4的柱，柱全高范围内均应加密箍筋且箍筋间距不应大于100mm；4柱纵向钢筋的绑扎接头应避开柱端的箍筋加密区。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.1.6应采取构造措施提高地下多体结构各单体结构连接处的抗震能力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.2.2地下多体结构应按三维空间地层-结构模型进行考虑动力相互作用的地震反应计算。8.2.2本条款中所列均为空间效应和动力相互作用明显的结构，为真实反映其在地震作用下的地震反应及各结构部位间的相互影响，本条规定按空间地层结构模型并采用时程分析法进行地震反应计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.3.2当地下多体结构无法避免的处于软硬相差较大的地层中时，可根据需要对各单体结构分别采用不同的处理措施保证其整体抗震性能。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【9.3.2盾构隧道与横通道等结构连接处、地质条件剧烈变化段以及上覆荷载显著变化处应采取措施提高结构变形能力，不得使结构产生影响使用的差异沉降，同时应满足结构防水要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【10矿山法隧道结构10.2计算要求10.2计算要求10.2.1应根据抗震设防类别、设防目标、性能要求以及工程环境、地质条件等因素选择合理的抗震计算方法，并应符合下列规定：1土质地层中的矿山法隧道横向抗震计算宜采用本标准中的反应位移法Ⅰ、反应位移法Ⅱ或整体式反应位移法，岩质地层中横向抗震计算也可按现行国家标准《铁路工程抗震设计规范》GB50111的规定进行；地质条件或结构形式复杂时，矿山法隧道横向抗震计算宜采用时程分析法；2矿山法隧道洞口段、纵向穿越软硬突变等非均匀地层时宜采用时程分析法进行纵向抗震计算；3矿山法隧道洞门、洞口段、主洞与辅助通道连接处等部位可采用时程分析法进行三维抗震计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【10.2.2矿山法隧道抗震计算模型的选取应符合下列规定：1矿山法隧道断面计算模型中可将衬砌结构视为弹性地基上的拱形结构，可采用梁单元模拟隧道衬砌；2矿山法隧道抗震计算采用时程分析法且地质条件及结构形式简单时，可按平面应变问题进行地震反应计算；3洞门、洞口段、主洞与辅助通道连接处等部位的抗震计算应采用三维计算模型。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【11.1.2明挖隧道结构的抗震等级应按表11.1.2确定。表11.1.2明挖隧道结构的抗震等级注：抗震设防烈度为9度时,甲类明挖隧道结构的抗震等级应进行专门研究论证。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【11.1.2明挖隧道结构的抗震等级应按表11.1.2确定。表11.1.2明挖隧道结构的抗震等级注：抗震设防烈度为9度时,甲类明挖隧道结构的抗震等级应进行专门研究论证。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【11.1.2明挖隧道结构的抗震等级应按表11.1.2确定。表11.1.2明挖隧道结构的抗震等级注：抗震设防烈度为9度时,甲类明挖隧道结构的抗震等级应进行专门研究论证。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【12下沉式挡土结构12.1一般规定12.1一般规定12.1.1下沉重力式挡土结构和下沉U型挡土结构应依据本章进行抗震设计。12.1.1下沉式挡土结构包括下沉重力式挡土结构和下沉U型挡土结构。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【B.0.3土的动剪应变可依据地震作用的动剪应力及土的动剪切模量随动剪应变幅值的变化关系，按下列方法计算：1可按下式迭代计算动剪应变：γdn=τd/Gdn(B.0.3-1)式中：Gdn——第n次迭代计算的动剪切模量(kPa)；γdn——第n次迭代计算的动剪应变幅值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.0.2地热geothermal指来自地壳深部、储存于地下岩石和岩石孔隙裂隙中的天然热能。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【3.1.7岩土分类与鉴定、工程地质测绘与调查、勘探、原位测试、取样、室内试验、水土腐蚀性评价等应符合现行国家标准《岩土工程勘察规范》GB50021的有关规定。3.1.7从地热电站与常规建(构)筑物岩土工程勘察的共性出发，对现行国家标准《岩土工程勘察规范》GB50021-2001已作规定的岩土分类与鉴定、工程地质测绘与调查、勘探、原位测试、取样、室内试验、水土腐蚀性评价等内容，本规范不再作另行规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.2.3当同时符合下列条件时，可划为简单场地：1地形较平整，地貌单一。2地层结构简单，岩土性质均匀，无特殊性岩土。3地下水埋藏较深，对工程无影响。4地质构造简单，无不良地质作用。5地震基本烈度小于Ⅶ度，或对建筑抗震有利的地段。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.1.4初步可行性研究阶段勘察工作应以搜集资料和现场踏勘为主，必要时应进行工程地质调查或测绘、工程物探及适量的钻探、井探工作。4.1.4初可勘察一般时间较短，面广点多。它只要求取得各站址的地震地质和主要工程地质条件的概略性对比资料，对影响站址建设的岩土工程问题不要求研究详尽深入，只作出初步评价，并提出下阶段应注意的问题。初可勘察的这些特点，使得其工作方法以搜集资料、现场踏勘为主，当采用上述方法不能对一些影响站址成立与否的重大岩土工程问题作出定性结论时，应根据场地条件和所需解决的问题，采取其他勘察方法，并优先采用测绘、物探等方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2.4对山区、丘陵区站址勘察，应充分利用工程地质测绘和调查手段。对于复杂场地宜进行工程地质测绘，对中等复杂场地可根据需要进行工程地质测绘或调查，对简单场地可进行工程地质调查。工程地质测绘范围应包括站址及其周边地区，测绘地形图比例尺宜为1：1000～1：5000。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.2.7可行性研究阶段对取水建筑物、地热井口和回灌场地地段的勘察，应以工程地质测绘或调查为主，必要时可布置一定数量的勘探工作。4.2.7可研阶段应对取水建筑物、地热井口和回灌场地地段开展勘察工作，主要任务是定性评价岸坡稳定性问题，分析和提出地热井口和回灌场地可能产生的环境地质问题。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.2.10可行性研究阶段勘察应按本规范第4.1.5条的规定进行站址比选，并应推荐工程地质条件较优的建设站址。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.3.7初步设计阶段取土试样和原位测试工作，应符合下列规定：1取不扰动土试样或原位测试的勘探点数，宜为勘探点总数的1／3～1／2，主要建筑物地段及复杂场地程度宜取大值，其他可取小值，且应均匀分布。2每一主要土层的试样或原位测试数据不应少于6件，其中作力学试验的试样不应少于60％。3对影响地基稳定和变形的软弱夹层或透镜体，应采取不扰动土试样或进行原位测试。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.3.8初步设计阶段勘察应查明地下水埋藏条件及补给、排泄条件，测量地下水位，并应调查、预测地下水位变化幅度。当地下水存在浸没基础的可能时，应采取代表性地下水试样进行室内腐蚀性分析，且每场地试样数量不应少于3件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【5各类建(构)筑物地段勘察5.1主厂房地段5各类建(构)筑物地段勘察5.1主厂房地段5.1.1主厂房地段的岩土工程勘察，应着重分析地基的强度和变形特征，并应对地基的稳定性进行准确评价。5.1.1主厂房地段各建筑物基础埋藏深、荷重较大，对于差异沉降十分敏感，勘察工作中应给予足够的重视。主厂房地段岩土工程勘察主要目的在于取得主要建筑物地基变形计算及稳定性计算的有关资料。勘察中，应根据工程地质条件，着重研究地基承载力和不均匀沉降，对地基的稳定性作出评价，还应注意研究有关深基础的岩土工程问题。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.6.3地热尾水管道的勘察要求及勘探点布置、深度等可按本规范第5.2.4条和第5.2.5条执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.0.4现场检验完毕应及时填写基坑(基槽)检验记录单，内容应包括施工揭露的地质条件、岩土体性状、开挖实际情况与勘察资料的差异、相应处理措施及建议等。8.0.3、8.0.4对天然地基基坑进行检验时，应仔细观察刚开挖的、结构未被破坏的不扰动土。检验人员应亲自挖土观察，冬季时应注意坑底土是否有冰冻现象。为了保持土的天然性质，不允许基坑内积水，如发现有积水，应立即淘除并检验淹没处土的湿度变化，并采取处理措施。审阅施工单位的钎探记录时，应详细了解钎探规格和打钎情况，以便排除人为的异常现象。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.1.4岩土工程计算应符合下列规定：1评价边坡、挡墙、地基的稳定性和地基承载力、基桩极限承载力等，可按承载能力极限状态计算。2评价岩土体的变形、动力反应、透水性、涌水量等，可按正常使用极限状态计算。9.1.3、9.1.4指出了岩土工程分析评价、计算的具体要求。确定了岩土工程分析评价的准则为定性评价和定量评价，列举了宜进行定性评价和定量评价的主要内容，明确在定量分析计算中可使用的两种极限状态。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【5.3.2选择判定灾区范围的抽样调查点或烈度调查点应具有代表性，调查点数量要求宜满足GB／T18208.4-2011中4.2的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.4.2极灾区范围确定步骤如下：a)利用历史地震极震区烈度统计资料，可按表1给出的极灾区长短轴估计极灾区范围；b)根据获取的灾情信息，结合余震分布、地震断层展布、震源机制解、震源破裂过程、地表破裂分布等，初步确定极灾区范围；c)根据现场调查的灾情信息，以及航卫片解译、灾情侦查小飞机或直升飞机等灾情侦查结果，确定极灾区范围。表1烈度等震线长短轴半径与烈度对应经验关系单位为千米5.5灾区等级评估5.5.1灾区等级评估依据主要包括以下内容：a)人员伤亡；b)房屋建筑破坏；c)直接经济损失；d)地震地质灾害。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6地震烈度评估6地震烈度评估6.1评估内容地震烈度评估的主要内容如下：a)极震区烈度和范围；b)烈度分布。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.2房屋破坏等级划分按GB／T24335的规定将房屋破坏等级划分为基本完好、轻微破坏、中等破坏、严重破坏和毁坏5个等级，并按照其要求进行评定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.3评估步骤生命线工程系统灾情评估的基本步骤如下：a)根据地震影响场的估计结果，初步估计各行政区(市、县、镇等)生命线工程系统的受灾情况；b)根据经验估计得到的生命线工程系统受灾情况初步结果，确定一定数量抽样点。抽样点宜覆盖极震区到有生命线工程破坏的各区域，以行政区(市、县、镇等)为基本调查统计单元；c)对抽样点内的生命线工程震害开展现场调查，按照相关内容要求填写调查表(表C.5～表C.11)，并及时上报；d)调查抽样点内重大生命线工程破坏情况并及时上报；e)汇总各调查点生命线系统受灾信息，判定重点监控和抢修目标。评估结果应随调查数据的增加同步更新。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【11地震次生灾害评估11地震次生灾害评估11.1评估内容地震次生灾害应评估以下种类：a)水灾；b)火灾；c)毒气泄漏；d)爆炸；e)放射性污染。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.2Ⅴ级地震现场工作内容应开展现场震情分析、地震现场调查、地震灾害损失评估、地震现场工作总结。Ⅴ级地震现场工作是否应开展现场观测，可依据震情趋势判断意见确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.2震后初期灾情收集以人员伤亡及生命线工程、生产与储存有毒、有害等物质建(构)筑物等的破坏情况为主。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2.3震后应依据地震作用、震区地质与地理环境、社会经济要素等迅速进行地震灾害损失快速评估。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.2Ⅰ级地震现场震后48h内，Ⅱ级～Ⅴ级地震现场震后36h内，按1h、2h、6h、6h、6h…时间间隔速报地震灾情或根据实际情况及时上报。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【9.2.2在同一调查点，宜同时完成对所有内容的调查。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.2地震现场建筑物安全鉴定原则10.2.1地震现场建筑物安全鉴定应根据建筑物的用途有区别地进行，并着重对以下建筑物进行安全鉴定：——对抗震救灾有重要意义的建筑物；——人员密集的公共建筑物；——对居民生活、恢复正常社会秩序有影响的建筑物；——生产与储藏有毒、有害等危险物品的建筑物。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.4重置费用replacementcost基于当地当前价格，重建与震前同样规模和标准的房屋和其他工程结构、设施、设备、物品等物项所需费用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【3.6地震极灾区extremeearthquakedisasterarea遭受地震灾害直接损失最严重的区域，不包括对社会经济无直接影响的地震地质灾害区域。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.8房屋破坏比damageratioofbuildings房屋某一破坏等级的建筑面积与总建筑面积之比。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【应区分评估子区和结构类型，并应按附录B中表B.2与表B.3填写各抽样点调查结果。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.4.6农村评估区抽样调查点的数目应符合下列要求：a)6级(不含6级)以下地震，抽样点数不应少于24个；b)6～7级(不含7级)地震，抽样点不应少于36个；c)7级以上(含7级)地震，抽样点不应少于48个；d)每个评估子区内的抽样点不应少于12个，当评估子区内村庄少于12个时，应逐个调查。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.4.7每个评估子区应分别计算不同类别房屋在各破坏等级下的破坏比，并将结果按附录B中表B.4填写。计算方法应按下列步骤：a)分别统计一个评估子区内所有抽样点某类房屋遭受某种破坏等级的破坏面积之和A；b)分别统计该评估子区内某类房屋总建筑面积S；c)评估子区内某类房屋遭受某种破坏等级的破坏比为A/S。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4.4.7每个评估子区应分别计算不同类别房屋在各破坏等级下的破坏比，并将结果按附录B中表B.4填写。计算方法应按下列步骤：a)分别统计一个评估子区内所有抽样点某类房屋遭受某种破坏等级的破坏面积之和A；b)分别统计该评估子区内某类房屋总建筑面积S；c)评估子区内某类房屋遭受某种破坏等级的破坏比为A/S。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.5.5选取典型房屋样本时应考虑不同经济条件住户的比例。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5地震人员伤亡统计与失去住所人数估计5地震人员伤亡统计与失去住所人数估计5.1宜通过灾区地方政府获得地震人员伤亡情况(死亡、失踪、重伤和轻伤)，并按下列规定填写附录B表B.9，再按B.10汇总：a)死亡：因地震直接或间接致死；b)失踪：以地震为直接原因导致下落不明，暂时无法确认死亡的人口(含非常住人口)；c)重伤：需要住院治疗的伤员；d)轻伤：无须住院治疗的伤员。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2房屋震前基础资料应由灾区行政主管部门按不同用途(居住、政府办公和其他房屋)分别填写附录D表D.1～表D.3。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.5城市和农村民房、行业系统(教育、卫生、行政管理事业单位等)房屋、生命线系统(电力、供排水、供气、供热、交通、长输油(气)管道、水利、通信、广播电视、市政、铁路)房屋等的室内(外)财产地震灾害直接损失，应由灾区各行政主管部门分别按附录D表D.5填写报表。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.2.3房屋装修破坏损失比Dd宜取中值，中档装修取中值以下数值，高档装修取中值以上数值，如表2所示。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.6若按照用途分类评估房屋破坏的直接经济损失，房屋装修费用因其用途不同而有所差异，可采用附录A中表A.4规定的修正系数γ2予以修正，否则取1.0。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.4.3其他各种工程结构和设施的直接经济损失其他如水利系统等各种工程结构和设施的直接经济损失，可参照上述规定逐个计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.2人员伤亡和失踪人数估计9.2人员伤亡和失踪人数估计9.2.1人员伤亡宜根据地方政府上报数字估计。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【10续发地震损失评估10续发地震损失评估10.1续发地震损失评估，应在前一次地震损失评估结束到震区恢复重建完成之前进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.6减摩材料frictionreducingagent当型钢水泥土搅拌墙中型钢需回收时，为减少拔除时的摩阻力而涂抹在内插型钢表面的材料。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.2.2作用和作用效应Mk——作用于型钢水泥土搅拌墙的弯矩标准值；Vk——作用于型钢水泥土搅拌墙的剪力标准值；V1k——作用于型钢与水泥土之间单位深度范围内的错动剪力标准值；V2k——作用于水泥土墙最薄弱截面处单位深度范围内的剪力标准值；qk——作用于型钢水泥土搅拌墙的计算截面处的侧压力强度标准值；τ1——作用于型钢与水泥土之间的错动剪应力设计值；τ2——作用于水泥土墙最薄弱截面处的局部剪应力设计值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.4型钢水泥土搅拌墙的计算变形容许值应根据周边环境条件和基坑开挖深度综合确定。4.1.4基坑支护结构都应根据基坑周围环境保护要求确定变形控制指标，型钢水泥土搅拌墙的变形控制还应满足内插型钢拔除回收等的要求。基坑开挖过程中应避免发生较大变形造成水泥土开裂，影响其截水效果以及对水泥土抗剪能力的削弱。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.2.2水泥土搅拌桩施工前，对施工场地及周围环境进行调查应包括机械设备和材料的运输路线、施工场地、作业空间、地下障碍物的状况等。对影响水泥土搅拌桩成桩质量及施工安全的地质条件(包含地层构成、土性、地下水等)必须详细调查。5.2.2进行现场调查时，预先整理好调查范围，进行对照确认。表2列举了现场调查项目的内容。表2现场调查项目的内容5.2.3施工现场应先进行场地平整，清除搅拌桩施工区域的表层硬物和地下障碍物，遇明浜、暗塘或低洼地等不良地质条件时应抽水、清淤、回填素土并分层夯实。现场道路的承载能力应满足桩机和起重机平稳行走的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【5.4型钢的插入与回收5.4型钢的插入与回收5.4.1型钢宜在搅拌桩施工结束后30min内插入，插入前应检查其平整度和接头焊缝质量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【5.4.4拟拔出回收的型钢，插入前应先在干燥条件下除锈，再在其表团涂刷减摩材料。完成涂刷后的型钢，在搬运过程中应防止碰撞和强力擦挤。减摩材料如有脱落、开裂等现象应及时修补。5.4.4在H型钢表面涂抹减摩材料前，必须清除H型钢表面铁锈和灰尘。减摩材料涂抹厚度大于1mm，并涂抹均匀，以确保减摩材料层的粘结质量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.5.4周边环境条件复杂、支护要求高的基坑工程，型钢不宜回收。5.5.4型钢回收过程中，不论采取何种方式来减少对周边环境的影响，影响还是存在的。因此，对周边环境保护要求特别高的工程，以不拔为宜。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.6水泥土搅拌桩成桩质量检验标准应符合表6.2.6的规定。表6.2.6水泥土搅拌桩成桩质量检验标准6.2.7型钢插入允许偏差应符合表6.2.7的规定。表6.2.7型钢插入允许偏差6.2.6、6.2.7表6.2.6和表6.2.7中关于标高规定的允许偏差中\"-\"表示在设计标高以下，即“-50mm”表示比设计标高低50mm，相反“+50mm”表示在设计标高以上50mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.2.6水泥土搅拌桩成桩质量检验标准应符合表6.2.6的规定。表6.2.6水泥土搅拌桩成桩质量检验标准6.2.7型钢插入允许偏差应符合表6.2.7的规定。表6.2.7型钢插入允许偏差6.2.6、6.2.7表6.2.6和表6.2.7中关于标高规定的允许偏差中\"-\"表示在设计标高以下，即“-50mm”表示比设计标高低50mm，相反“+50mm”表示在设计标高以上50mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.0.5多机架单独布置multiplesingle-standreversingmill全线采用多架轧机，每架轧机均为单独轧制。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2坯料4.2坯料4.2.1生产线应采用连铸坯作为坯料，对于部分特殊钢种，可采用轧制坯或锻造坯作为坯料。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.3.3精整工艺应符合下列要求：1直条棒材、钢筋的精整应设置取样、冷却、切定尺、检查、短尺剔除、计数、打捆、称重、标记等工序。直条棒材应根据需要采用常规冷却或缓冷工艺。2小规格型钢的精整应设置取样、冷却、矫直、切定尺、检查、改尺、码垛、打捆、称重、标记等工序。3成卷棒材、钢筋的精整应设置卷取、冷却、检查、取样、打捆、称重、标记等工序。4合金钢棒材生产线应根据需要设置热处理工序。5合金钢棒材生产线离线精整宜设置抛丸、矫直、倒棱、探伤、检查、打捆、称重、标记、剥皮、修磨、改尺等工序。6产品包装应符合现行国家标准《型钢验收、包装、标志及质量证明书的一般规定》GB／T2101的有关要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}]